{
    "docs": [
        {
            "location": "/", 
            "text": "Introducci\u00f3n\n\n\n\n\nLa \nAPI Javascript IDErioja\n es una \nInterfaz de Programaci\u00f3n de Aplicaciones\n orientada a la producci\u00f3n de mapas, para su posterior integraci\u00f3n en p\u00e1ginas web o aplicaciones para dispositivos m\u00f3viles (App).\n\n\nEst\u00e1 desarrollada sobre la librer\u00eda de mapas interactivos \nLeaflet\n, a la que se le han a\u00f1adido otras funcionalidades que extienden su operatividad.\n\n\nAunque est\u00e1 dise\u00f1ada originalmente para hacer uso de la geo-informaci\u00f3n contenida en la \nBase de Datos Geogr\u00e1fica del Gobierno de La Rioja\n (IDErioja), la API incorpora funciones que permiten la representaci\u00f3n de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica almacenada en otras ubicaciones y formatos.\n\n\nLa prestaci\u00f3n de este servicio se ofrece a t\u00edtulo experimental, no suponiendo este por parte del Gobierno de La Rioja, la adquisici\u00f3n de ning\u00fan compromiso futuro, ni la asunci\u00f3n de responsabilidad jur\u00eddica alguna derivada del uso que se pudiera hacer del mismo.\n\n\n\n\nEjemplos\n\n\n\n\nMapa de los \u00c1rboles Singulares de La Rioja sobre Mapa Base IDErioja\n (fuente: IDErioja).\n\n\n\n\n\n\n\n\nMapa de los \u00c1rboles Singulares de La Rioja sobre Ortofoto PNOA\n (fuente: IDErioja).", 
            "title": "Home"
        }, 
        {
            "location": "/#introduccion", 
            "text": "La  API Javascript IDErioja  es una  Interfaz de Programaci\u00f3n de Aplicaciones  orientada a la producci\u00f3n de mapas, para su posterior integraci\u00f3n en p\u00e1ginas web o aplicaciones para dispositivos m\u00f3viles (App).  Est\u00e1 desarrollada sobre la librer\u00eda de mapas interactivos  Leaflet , a la que se le han a\u00f1adido otras funcionalidades que extienden su operatividad.  Aunque est\u00e1 dise\u00f1ada originalmente para hacer uso de la geo-informaci\u00f3n contenida en la  Base de Datos Geogr\u00e1fica del Gobierno de La Rioja  (IDErioja), la API incorpora funciones que permiten la representaci\u00f3n de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica almacenada en otras ubicaciones y formatos.  La prestaci\u00f3n de este servicio se ofrece a t\u00edtulo experimental, no suponiendo este por parte del Gobierno de La Rioja, la adquisici\u00f3n de ning\u00fan compromiso futuro, ni la asunci\u00f3n de responsabilidad jur\u00eddica alguna derivada del uso que se pudiera hacer del mismo.", 
            "title": "Introducci\u00f3n"
        }, 
        {
            "location": "/#ejemplos", 
            "text": "Mapa de los \u00c1rboles Singulares de La Rioja sobre Mapa Base IDErioja  (fuente: IDErioja).     Mapa de los \u00c1rboles Singulares de La Rioja sobre Ortofoto PNOA  (fuente: IDErioja).", 
            "title": "Ejemplos"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/", 
            "text": "Configuraci\u00f3n\n\n\n\n\nPara configurar un mapa dentro de una p\u00e1gina web, es necesario editar su c\u00f3digo \nhtml\n de la siguiente manera:\n\n\n\n\nDeclaraci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n como \nHTML5\n utilizando \n!DOCTYPE html\n.\n\n\nCreaci\u00f3n de un \ndiv\n denominado \n\"map\"\n, en el que se visualizar\u00e1 el mapa.\n\n\nDefinici\u00f3n de las opciones del mapa, dentro de la variable \niderioja_config\n.\n\n\nInclusi\u00f3n del \nscript\n de la API js IDErioja.\n\n\n\n\nPara la representaci\u00f3n de la informaci\u00f3n almacenada en la \nBase de Datos Geogr\u00e1fica del Gobierno de La Rioja\n, IDErioja dispone de unos ficheros de configuraci\u00f3n predeterminados denominados \n\"Consultas\"\n, en los que se almacenan las referencias de los datos que se quieren representar, su simbolog\u00eda y atributos, as\u00ed como su orden de presentaci\u00f3n (opci\u00f3n: \nconsulta\n).\n\n\nSi se prefiere utilizar la API para la representaci\u00f3n de datos geogr\u00e1ficos propios o de terceros en lugar de los almacenados en IDErioja, la API dispone de funciones que permiten a\u00f1adir al mapa datos de otras procedencias.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nSe presenta a continuaci\u00f3n el c\u00f3digo del fichero html para la representaci\u00f3n de la consulta de IDErioja  \n\"4d4b792f6469754163366644435862454d7a314e47773d3d\"\n, correspondiente a las \nEstaciones de Medici\u00f3n de La Rioja\n.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n popup\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nfondo_base\n: 800,\n      \ncapa_geojson\n: [\n        {\nnombre\n: \nCupCakes\n,\n          \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/lyzidiamond/learn-geojson/master/geojson/cupcakes.geojson\n, // CupCakes\n        }\n      ],\n      \npopup\n: 2\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nResultado visual\n.\n\n\n\n\n\n\nOpciones\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOpci\u00f3n\n\n\nTipo\n\n\nValor def.\n\n\nDescripci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\ncapa_geojson\n\n\narray\n\n\n(no)\n\n\nArray de archivos \nGeoJSON\n con capas geogr\u00e1ficas a visualizar.\n\n\n\n\n\n\ncapa_gpx\n\n\narray\n\n\n(no)\n\n\nArray de archivos \nGPX\n (GPS) con puntos, recorridos y rutas a visualizar.\n\n\n\n\n\n\ncapa_kml\n\n\narray\n\n\n(no)\n\n\nArray de archivos \nKML\n con capas geogr\u00e1ficas a visualizar.\n\n\n\n\n\n\ncluster_markers\n\n\n[0,1]\n\n\n0\n\n\nSimbolizaci\u00f3n agrupada y din\u00e1mica de elementos puntuales y s\u00edmbolos\n\n\n\n\n\n\nconsulta\n\n\ntexto\n\n\n(no)\n\n\nEspecifica la \nconsulta de IDErioja\n que se quiere utilizar\n\n\n\n\n\n\nescala\n\n\n[0,1]\n\n\n0\n\n\nMuestra una barra con la \nescala gr\u00e1fica\n del mapa\n\n\n\n\n\n\nestilo_hover\n\n\npar\u00e1metros\n\n\n\n\nDefine la simbolizaci\u00f3n que se emplea para resaltar un elemento\n\n\n\n\n\n\nfondo_base\n\n\ntexto\n\n\n\"iderioja-base\"\n\n\nEspecifica el \nfondo cartogr\u00e1fico\n o mapa base que se utilizar\u00e1 en el visor\n\n\n\n\n\n\nids\n\n\narray\n\n\n(no)\n\n\nElementos a representar entre los incluidos en una consulta IDErioja\n\n\n\n\n\n\ninit_lat\n\n\ncoordenada\n\n\n40.4169473\n\n\nLatitud\n del centrado inicial del mapa en coordenadas geogr\u00e1ficas\n\n\n\n\n\n\ninit_lng\n\n\ncoordenada\n\n\n-3.7035285\n\n\nLongitud\n del centrado inicial del mapa en coordenadas geogr\u00e1ficas\n\n\n\n\n\n\nleyenda\n\n\n[0,1]\n\n\n0\n\n\nMuestra un \nbot\u00f3n leyenda\n de las capas utilizadas en una \nconsulta\n IDErioja\n\n\n\n\n\n\nlocalizacion\n\n\n[0,1]\n\n\n0\n\n\nOfrece un bot\u00f3n que muestra la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica del dispositivo\n\n\n\n\n\n\nminimapa\n\n\n[0,1]\n\n\n0\n\n\nMuestra un \nmapa gu\u00eda\n en la parte inferior derecha del mapa principal\n\n\n\n\n\n\npopup\n\n\n[0,1,2]\n\n\n1\n\n\nDefine c\u00f3mo se visualizan los atributos de un elemento seleccionado\n\n\n\n\n\n\nselector_capas\n\n\n[0,1,2]\n\n\n0\n\n\nConfigura la oferta y apariencia del \nselector de capas\n\n\n\n\n\n\ntag_mapa\n\n\ndiv\n\n\n\"map\"\n\n\nEstablece el nombre del \ndiv\n en el que incrustar\u00e1 el mapa\n\n\n\n\n\n\nzoom_inicial\n\n\n[0-19]\n\n\n10\n\n\nNivel de \nzoom\n inicial con el que se representar\u00e1 el mapa\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nM\u00e9todos\n\n\n\n\n\n\nComponentes\n\n\n\n\nLa API js IDErioja incorpora funcionalidades de las siguientes librer\u00edas y plugins de software abierto:\n\n\n\n\nLeafletjs v 0.7.7\n: Librer\u00eda JavaScript \nopen-source\n para la visualizaci\u00f3n de mapas interactivos.\n\n\nLeaflet.markercluster\n: Permite a\u00f1adir a Leafletjs funcionalidades para el clustering din\u00e1mico de s\u00edmbolos.\n\n\nleaflet.TileLayer.WMTS\n: Incorpora la posibilidad de a\u00f1adir capas a partir de servicios WMTS.\n\n\nLeaflet.NonTiledLayer\n: Soporta peticiones a servicios WMS no tileados.\n\n\nleaflet-locatecontrol\n: A\u00f1ade controles para la geolocalizaci\u00f3n del dispositivo.\n\n\nLeaflet.geojsonCSS\n: Permite aprovechar para la simbolizaci\u00f3n las posibilidades del formato \nGeojson CSS\n.\n\n\nleaflet-omnivore\n: Soporte de formatos CSV, GPX, KML, WKT, TopoJSON y Encoded Polylines. Incluye \ncorslite\n.\n\n\nLeaflet.EasyButton\n: Ofrece la posiblidad de a\u00f1adir botones en Leaflet de una forma sencilla.\n\n\nLeaflet-MiniMap\n: Control que permite a\u00f1adir en una esquina un minimapa con funciones \npan\n y \nzoom\n.\n\n\nLeaflet.fullscreen\n: Plugin para mostrar la visualizaci\u00f3n a pantalla completa (HTML5).\n\n\nleaflet-sidebar\n: A\u00f1ade la posibilidad de configurar persianas laterales adaptativas (\nresponsives\n).\n\n\n\n\nOtras librer\u00edas JavaScript:\n\n\n\n\npace\n\n\nreqwest\n\n\nondomready", 
            "title": "Configuraci\u00f3n"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/#configuracion", 
            "text": "Para configurar un mapa dentro de una p\u00e1gina web, es necesario editar su c\u00f3digo  html  de la siguiente manera:   Declaraci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n como  HTML5  utilizando  !DOCTYPE html .  Creaci\u00f3n de un  div  denominado  \"map\" , en el que se visualizar\u00e1 el mapa.  Definici\u00f3n de las opciones del mapa, dentro de la variable  iderioja_config .  Inclusi\u00f3n del  script  de la API js IDErioja.   Para la representaci\u00f3n de la informaci\u00f3n almacenada en la  Base de Datos Geogr\u00e1fica del Gobierno de La Rioja , IDErioja dispone de unos ficheros de configuraci\u00f3n predeterminados denominados  \"Consultas\" , en los que se almacenan las referencias de los datos que se quieren representar, su simbolog\u00eda y atributos, as\u00ed como su orden de presentaci\u00f3n (opci\u00f3n:  consulta ).  Si se prefiere utilizar la API para la representaci\u00f3n de datos geogr\u00e1ficos propios o de terceros en lugar de los almacenados en IDErioja, la API dispone de funciones que permiten a\u00f1adir al mapa datos de otras procedencias.", 
            "title": "Configuraci\u00f3n"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "Se presenta a continuaci\u00f3n el c\u00f3digo del fichero html para la representaci\u00f3n de la consulta de IDErioja   \"4d4b792f6469754163366644435862454d7a314e47773d3d\" , correspondiente a las  Estaciones de Medici\u00f3n de La Rioja .  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n popup /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       fondo_base : 800,\n       capa_geojson : [\n        { nombre :  CupCakes ,\n           url :  https://raw.githubusercontent.com/lyzidiamond/learn-geojson/master/geojson/cupcakes.geojson , // CupCakes\n        }\n      ],\n       popup : 2\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/#salida-grafica", 
            "text": "Resultado visual .", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/#opciones", 
            "text": "Opci\u00f3n  Tipo  Valor def.  Descripci\u00f3n      capa_geojson  array  (no)  Array de archivos  GeoJSON  con capas geogr\u00e1ficas a visualizar.    capa_gpx  array  (no)  Array de archivos  GPX  (GPS) con puntos, recorridos y rutas a visualizar.    capa_kml  array  (no)  Array de archivos  KML  con capas geogr\u00e1ficas a visualizar.    cluster_markers  [0,1]  0  Simbolizaci\u00f3n agrupada y din\u00e1mica de elementos puntuales y s\u00edmbolos    consulta  texto  (no)  Especifica la  consulta de IDErioja  que se quiere utilizar    escala  [0,1]  0  Muestra una barra con la  escala gr\u00e1fica  del mapa    estilo_hover  par\u00e1metros   Define la simbolizaci\u00f3n que se emplea para resaltar un elemento    fondo_base  texto  \"iderioja-base\"  Especifica el  fondo cartogr\u00e1fico  o mapa base que se utilizar\u00e1 en el visor    ids  array  (no)  Elementos a representar entre los incluidos en una consulta IDErioja    init_lat  coordenada  40.4169473  Latitud  del centrado inicial del mapa en coordenadas geogr\u00e1ficas    init_lng  coordenada  -3.7035285  Longitud  del centrado inicial del mapa en coordenadas geogr\u00e1ficas    leyenda  [0,1]  0  Muestra un  bot\u00f3n leyenda  de las capas utilizadas en una  consulta  IDErioja    localizacion  [0,1]  0  Ofrece un bot\u00f3n que muestra la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica del dispositivo    minimapa  [0,1]  0  Muestra un  mapa gu\u00eda  en la parte inferior derecha del mapa principal    popup  [0,1,2]  1  Define c\u00f3mo se visualizan los atributos de un elemento seleccionado    selector_capas  [0,1,2]  0  Configura la oferta y apariencia del  selector de capas    tag_mapa  div  \"map\"  Establece el nombre del  div  en el que incrustar\u00e1 el mapa    zoom_inicial  [0-19]  10  Nivel de  zoom  inicial con el que se representar\u00e1 el mapa", 
            "title": "Opciones"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/#metodos", 
            "text": "", 
            "title": "M\u00e9todos"
        }, 
        {
            "location": "/configuracion/#componentes", 
            "text": "La API js IDErioja incorpora funcionalidades de las siguientes librer\u00edas y plugins de software abierto:   Leafletjs v 0.7.7 : Librer\u00eda JavaScript  open-source  para la visualizaci\u00f3n de mapas interactivos.  Leaflet.markercluster : Permite a\u00f1adir a Leafletjs funcionalidades para el clustering din\u00e1mico de s\u00edmbolos.  leaflet.TileLayer.WMTS : Incorpora la posibilidad de a\u00f1adir capas a partir de servicios WMTS.  Leaflet.NonTiledLayer : Soporta peticiones a servicios WMS no tileados.  leaflet-locatecontrol : A\u00f1ade controles para la geolocalizaci\u00f3n del dispositivo.  Leaflet.geojsonCSS : Permite aprovechar para la simbolizaci\u00f3n las posibilidades del formato  Geojson CSS .  leaflet-omnivore : Soporte de formatos CSV, GPX, KML, WKT, TopoJSON y Encoded Polylines. Incluye  corslite .  Leaflet.EasyButton : Ofrece la posiblidad de a\u00f1adir botones en Leaflet de una forma sencilla.  Leaflet-MiniMap : Control que permite a\u00f1adir en una esquina un minimapa con funciones  pan  y  zoom .  Leaflet.fullscreen : Plugin para mostrar la visualizaci\u00f3n a pantalla completa (HTML5).  leaflet-sidebar : A\u00f1ade la posibilidad de configurar persianas laterales adaptativas ( responsives ).   Otras librer\u00edas JavaScript:   pace  reqwest  ondomready", 
            "title": "Componentes"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/", 
            "text": "capa_geojson\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \ncapa_geojson\n permite definir un \narray\n de archivos locales o de servidores externos que contienen las capas geogr\u00e1ficas a visualizar.\n\n\nLos datos geogr\u00e1ficos deber\u00e1n estar expresados en formato \nGeoJSON\n.\n\n\nSi el fichero GeoJSON es conforme con el formato \nGeoJSON CSS\n definido por \nOpenStreetMap\n, se utilizar\u00e1 por defecto la simbolizaci\u00f3n que venga definida en el fichero de datos para cada uno de sus elementos. En el caso de que se especifiquen propiedades de \nestilo\n y/o \nicono\n, estas modificar\u00e1n a las contenidas en el fichero GeoJSON CSS.\n\n\nNotas:\n\n\n(1) Para datos que pudieran mapearse desde una carpeta \n'Public'\n de \nDropbox\n, se informa \nseg\u00fan lo anunciado por esta compa\u00f1\u00eda\n, que a partir del 15 de marzo de 2017 la carpeta \nPublic\n se convertir\u00e1 autom\u00e1ticamente en una carpeta est\u00e1ndar.\n\n\n\n\nPropiedades\n\n\n\n\nEn esta opci\u00f3n adem\u00e1s de las propiedades \nnombre\n y \nurl\n, es posible configurar la representaci\u00f3n de los elementos geogr\u00e1ficos mediante un conjunto de par\u00e1metros de estilo.\n\n\n\n\n\n\n\n\nPropiedad\n\n\nPar\u00e1metro\n\n\nTipo\n\n\nV.defecto\n\n\nDescripci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nnombre\n\n\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nNombre de la capa geogr\u00e1fica.\n\n\n\n\n\n\nurl\n\n\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\n(Obligatorio)\n URL absoluta o relativa en la que se ubica el fichero GeoJSON.\n\n\n\n\n\n\nestilo\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de polil\u00edneas y pol\u00edgonos\n\n\n\n\n\n\n\n\nstroke\n\n\nbooleano\n\n\n'true'\n\n\nExpresa si se quiere dibujar el trazado exterior (contorno) de un elemento gr\u00e1fico.\nConfigurar como 'false' si se quiere prescindir de los bordes en la representaci\u00f3n de pol\u00edgonos o c\u00edrculos.\n\n\n\n\n\n\n\n\ncolor\n\n\ntexto\n\n\n'#ff7800'\n\n\nColor del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\n\n\n\n\n\n\n\n\nweight\n\n\nentero\n\n\n2\n\n\nAnchura del trazo expresada en p\u00edxeles.\n\n\n\n\n\n\n\n\nopacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.5\n\n\nOpacidad del trazo.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nlineCap\n\n\ntexto\n\n\n'round'\n\n\nTexto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar el trazo.\nValores posibles: \n'butt', 'round', 'square'\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nlineJoin\n\n\ntexto\n\n\n'round'\n\n\nTexto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar la esquina de un trazo.\nValores posibles: \n'miter', 'round', 'bevel'\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\ndashArray\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nCadena de texto que define el patr\u00f3n de dibujo del trazo.\nSe expresa mediante una lista de valores separada por comas o espacios en blanco, indicando estos la \nlongitud\n o \nporcentajes\n de los trazados alternativos de l\u00edneas y huecos. Si se usa un \nporcentaje\n, este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.\nLos valores negativos son err\u00f3neos. Si la suma de los valores es cero, el trazo se renderizar\u00e1 como si se hubiera especificado el valor nulo.\nSi se indica un n\u00famero impar de valores, se repite la lista hasta alcanzar un n\u00famero par de valores. Por ejemplo '1,3,2' es equivalente a '1,3,2,1,3,2'.\n\n\n\n\n\n\n\n\ndashOffset\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nTexto que expresa la distancia en \nlongitud\n o \nporcentaje\n entre el comienzo del trazo y la representaci\u00f3n del trazado. Si se usa un \nporcentaje\n, este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfill\n\n\nbooleano\n\n\n'true'\n\n\nEsta variable define si se procede a colorear el interior de las formas gr\u00e1ficas.\nEl \u00e1rea a colorear es cualquier conjunto de \u00e1reas dentro del contorno de la forma, considerando el contorno como la l\u00ednea perimetral de ancho cero.\nPara determinar el interior del elemento se tendr\u00e1n en cuenta todas las subformas conforme a las reglas establecidas en la variable \nfillRule\n.\nEl valor 'true' activa el coloreado de las formas gr\u00e1ficas, en tanto que el valor 'false' deshabilita su coloreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillColor\n\n\ntexto\n\n\n(\ncolor\n)\n\n\nColor de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\nEl valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro \ncolor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillOpacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.2\n\n\nOpacidad del relleno.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillRule\n\n\ntexto\n\n\n'evenodd'\n\n\nTexto que define de qu\u00e9 manera se determina el interior de una forma gr\u00e1fica.\nValores posibles: \n'nonzero', 'evenodd'\n\n\n\n\n\n\nicono\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de marcas e iconos\n\n\n\n\n\n\n\n\niconUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono.\n\n\n\n\n\n\n\n\niconRetinaUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL  absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono, configurada para su uso en dispositivos que soportan el est\u00e1ndar \"retina\".\n\n\n\n\n\n\n\n\niconSize\n\n\n[x, y]\n\n\n[25,41]\n\n\nTama\u00f1o de la imagen del icono (expresado en p\u00edxeles).\n\n\n\n\n\n\n\n\niconAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n[12,41]\n\n\nCoordenadas del \"anclaje\" del icono (relativas a su esquina superior-izquierda).\nEl icono se alinear\u00e1 con objeto de que este punto sea la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del marcador.\nSi se ha especificado el tama\u00f1o (\niconSize\n), el valor utilizado por defecto es centrado.\n\n\n\n\n\n\n\n\npopupAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n[1,-34]\n\n\nCoordenadas del punto en las que se abrir\u00e1 la ventana emergente, respecto al punto de anclaje del icono.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL del icono de sombreado.\nSi no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowRetinaUrl\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nURL de la imagen \"retina\" utilizada para el sombreado del icono. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowSize\n\n\n[x, y]\n\n\n(nulo)\n\n\nTama\u00f1o de la imagen de sombreado (expresado en p\u00edxeles).\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n(nulo)\n\n\nCoordenadas del \"anclaje\" del sombreado (relativas a su esquina superior-izquierda).\nSi no se especifica se utilizar\u00e1 el valor \niconAnchor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo 1\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para una capa GeoJSON que contiene los datos geogr\u00e1ficos de los \nDepartamentos de Francia\n, que se encuentra almacenada en un repositorio GitHub.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n capa_geojson\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \ncapa_geojson\n: [\n        {\nnombre\n: \nDepartamentos de Francia\n,\n         \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/gregoiredavid/france-geojson/master/departements.geojson\n,\n          \nestilo\n: {\n            \ncolor\n: \n#ff0000\n,\n            \nweight\n: 1,\n            \nopacity\n: 0.3\n          }\n        }\n      ]\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEn este caso, la visualizaci\u00f3n de los pol\u00edgonos de los \ndepartamentos de Francia\n se ha personalizado definiendo su color, grosor de l\u00ednea y transparencia. \n(visualizar ejemplo)\n\n\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo 2\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la representaci\u00f3n de dos capas GeoJSON CSS: \nMedios contra incendios forestales\n y \nParque Natural Sierra de Cebollera (La Rioja)\n.\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n capa_geojson_css\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \ncapa_geojson\n: [\n        {\nnombre\n: \nMedios contra incendios forestales\n,\n         \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/iderioja/doc_api_iderioja/master/datos_ejemplo/medios_lucha_contra_incendios_forestales.geojson\n\n         // GeoJSON CSS incluye simbolog\u00eda\n        },\n        {\nnombre\n: \nParque Natural Sierra de Cebollera\n,\n         \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/iderioja/doc_api_iderioja/master/datos_ejemplo/parque_natural_sierra_de_Cebollera.json\n\n         // GeoJSON CSS incluye simbolog\u00eda\n        }\n      ]\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nPor tratarse ambas capas de ficheros GeoJSON CSS, estas se representan seg\u00fan la simbolog\u00eda que se encuentra definida en los propios ficheros de datos. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "capa_geojson"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/#capa_geojson", 
            "text": "La opci\u00f3n  capa_geojson  permite definir un  array  de archivos locales o de servidores externos que contienen las capas geogr\u00e1ficas a visualizar.  Los datos geogr\u00e1ficos deber\u00e1n estar expresados en formato  GeoJSON .  Si el fichero GeoJSON es conforme con el formato  GeoJSON CSS  definido por  OpenStreetMap , se utilizar\u00e1 por defecto la simbolizaci\u00f3n que venga definida en el fichero de datos para cada uno de sus elementos. En el caso de que se especifiquen propiedades de  estilo  y/o  icono , estas modificar\u00e1n a las contenidas en el fichero GeoJSON CSS.  Notas:  (1) Para datos que pudieran mapearse desde una carpeta  'Public'  de  Dropbox , se informa  seg\u00fan lo anunciado por esta compa\u00f1\u00eda , que a partir del 15 de marzo de 2017 la carpeta  Public  se convertir\u00e1 autom\u00e1ticamente en una carpeta est\u00e1ndar.", 
            "title": "capa_geojson"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/#propiedades", 
            "text": "En esta opci\u00f3n adem\u00e1s de las propiedades  nombre  y  url , es posible configurar la representaci\u00f3n de los elementos geogr\u00e1ficos mediante un conjunto de par\u00e1metros de estilo.     Propiedad  Par\u00e1metro  Tipo  V.defecto  Descripci\u00f3n      nombre   texto  (nulo)  Nombre de la capa geogr\u00e1fica.    url   texto  (nulo)  (Obligatorio)  URL absoluta o relativa en la que se ubica el fichero GeoJSON.    estilo     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de polil\u00edneas y pol\u00edgonos     stroke  booleano  'true'  Expresa si se quiere dibujar el trazado exterior (contorno) de un elemento gr\u00e1fico. Configurar como 'false' si se quiere prescindir de los bordes en la representaci\u00f3n de pol\u00edgonos o c\u00edrculos.     color  texto  '#ff7800'  Color del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ).     weight  entero  2  Anchura del trazo expresada en p\u00edxeles.     opacity  n\u00famero  0.5  Opacidad del trazo. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     lineCap  texto  'round'  Texto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar el trazo. Valores posibles:  'butt', 'round', 'square' .     lineJoin  texto  'round'  Texto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar la esquina de un trazo. Valores posibles:  'miter', 'round', 'bevel' .     dashArray  texto  (nulo)  Cadena de texto que define el patr\u00f3n de dibujo del trazo. Se expresa mediante una lista de valores separada por comas o espacios en blanco, indicando estos la  longitud  o  porcentajes  de los trazados alternativos de l\u00edneas y huecos. Si se usa un  porcentaje , este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual. Los valores negativos son err\u00f3neos. Si la suma de los valores es cero, el trazo se renderizar\u00e1 como si se hubiera especificado el valor nulo. Si se indica un n\u00famero impar de valores, se repite la lista hasta alcanzar un n\u00famero par de valores. Por ejemplo '1,3,2' es equivalente a '1,3,2,1,3,2'.     dashOffset  texto  (nulo)  Texto que expresa la distancia en  longitud  o  porcentaje  entre el comienzo del trazo y la representaci\u00f3n del trazado. Si se usa un  porcentaje , este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.     fill  booleano  'true'  Esta variable define si se procede a colorear el interior de las formas gr\u00e1ficas. El \u00e1rea a colorear es cualquier conjunto de \u00e1reas dentro del contorno de la forma, considerando el contorno como la l\u00ednea perimetral de ancho cero. Para determinar el interior del elemento se tendr\u00e1n en cuenta todas las subformas conforme a las reglas establecidas en la variable  fillRule . El valor 'true' activa el coloreado de las formas gr\u00e1ficas, en tanto que el valor 'false' deshabilita su coloreado.     fillColor  texto  ( color )  Color de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ). El valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro  color .     fillOpacity  n\u00famero  0.2  Opacidad del relleno. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     fillRule  texto  'evenodd'  Texto que define de qu\u00e9 manera se determina el interior de una forma gr\u00e1fica. Valores posibles:  'nonzero', 'evenodd'    icono     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de marcas e iconos     iconUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono.     iconRetinaUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL  absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono, configurada para su uso en dispositivos que soportan el est\u00e1ndar \"retina\".     iconSize  [x, y]  [25,41]  Tama\u00f1o de la imagen del icono (expresado en p\u00edxeles).     iconAnchor  [x, y]  [12,41]  Coordenadas del \"anclaje\" del icono (relativas a su esquina superior-izquierda). El icono se alinear\u00e1 con objeto de que este punto sea la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del marcador. Si se ha especificado el tama\u00f1o ( iconSize ), el valor utilizado por defecto es centrado.     popupAnchor  [x, y]  [1,-34]  Coordenadas del punto en las que se abrir\u00e1 la ventana emergente, respecto al punto de anclaje del icono.     shadowUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL del icono de sombreado. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.     shadowRetinaUrl  texto  (nulo)  URL de la imagen \"retina\" utilizada para el sombreado del icono. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.     shadowSize  [x, y]  (nulo)  Tama\u00f1o de la imagen de sombreado (expresado en p\u00edxeles).     shadowAnchor  [x, y]  (nulo)  Coordenadas del \"anclaje\" del sombreado (relativas a su esquina superior-izquierda). Si no se especifica se utilizar\u00e1 el valor  iconAnchor .", 
            "title": "Propiedades"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/#codigo-de-ejemplo-1", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para una capa GeoJSON que contiene los datos geogr\u00e1ficos de los  Departamentos de Francia , que se encuentra almacenada en un repositorio GitHub.  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n capa_geojson /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       capa_geojson : [\n        { nombre :  Departamentos de Francia ,\n          url :  https://raw.githubusercontent.com/gregoiredavid/france-geojson/master/departements.geojson ,\n           estilo : {\n             color :  #ff0000 ,\n             weight : 1,\n             opacity : 0.3\n          }\n        }\n      ]\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo 1"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/#salida-grafica", 
            "text": "En este caso, la visualizaci\u00f3n de los pol\u00edgonos de los  departamentos de Francia  se ha personalizado definiendo su color, grosor de l\u00ednea y transparencia.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/#codigo-de-ejemplo-2", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la representaci\u00f3n de dos capas GeoJSON CSS:  Medios contra incendios forestales  y  Parque Natural Sierra de Cebollera (La Rioja) .  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n capa_geojson_css /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       capa_geojson : [\n        { nombre :  Medios contra incendios forestales ,\n          url :  https://raw.githubusercontent.com/iderioja/doc_api_iderioja/master/datos_ejemplo/medios_lucha_contra_incendios_forestales.geojson \n         // GeoJSON CSS incluye simbolog\u00eda\n        },\n        { nombre :  Parque Natural Sierra de Cebollera ,\n          url :  https://raw.githubusercontent.com/iderioja/doc_api_iderioja/master/datos_ejemplo/parque_natural_sierra_de_Cebollera.json \n         // GeoJSON CSS incluye simbolog\u00eda\n        }\n      ]\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo 2"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_geojson/#salida-grafica_1", 
            "text": "Por tratarse ambas capas de ficheros GeoJSON CSS, estas se representan seg\u00fan la simbolog\u00eda que se encuentra definida en los propios ficheros de datos.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_gpx/", 
            "text": "capa_gpx\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \ncapa_gpx\n permite  definir un \narray\n de archivos con la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a visualizar, expresados en formato \nGPX\n (The GPS Exchange Format)\n\n\nEl formato de intercambio GPX es un esquema XML ligero pensado para transferir datos GPS entre aplicaciones y servicios web en Internet. Se utiliza para describir \npuntos\n (waypoints), \nrecorridos\n (tracks) y \nrutas\n (routes).\n\n\nNotas:\n\n\n(1) Esta funcionalidad se apoya en los servicios que ofrece el plugin \nleaflet_omnivore\n desarrollado por \nMapBox\n, para la librer\u00eda JavaScript de mapas \nLeaflet\n. Para ampliar la informaci\u00f3n sobre su funcionamiento y opciones se recomienda consultar la \ndocumentaci\u00f3n original\n.\n\n\n(2) Para datos que pudieran mapearse desde una carpeta \n'Public'\n de \nDropbox\n, se informa \nseg\u00fan lo anunciado por esta compa\u00f1\u00eda\n, que a partir del 15 de marzo de 2017 la carpeta \nPublic\n se convertir\u00e1 autom\u00e1ticamente en una carpeta est\u00e1ndar.\n\n\n\n\nPropiedades\n\n\n\n\nEn esta opci\u00f3n adem\u00e1s de las propiedades \nnombre\n y \nurl\n, es posible configurar la representaci\u00f3n de los elementos geogr\u00e1ficos mediante un conjunto de par\u00e1metros de estilo.\n\n\n\n\n\n\n\n\nPropiedad\n\n\nPar\u00e1metro\n\n\nTipo\n\n\nV.defecto\n\n\nDescripci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nnombre\n\n\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nNombre de la capa geogr\u00e1fica.\n\n\n\n\n\n\nurl\n\n\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\n(Obligatorio)\n URL absoluta o relativa en la que se ubica el fichero GeoJSON.\n\n\n\n\n\n\nestilo\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de polil\u00edneas y pol\u00edgonos\n\n\n\n\n\n\n\n\nstroke\n\n\nbooleano\n\n\n'true'\n\n\nExpresa si se quiere dibujar el trazado exterior (contorno) de un elemento gr\u00e1fico.\nConfigurar como 'false' si se quiere prescindir de los bordes en la representaci\u00f3n de pol\u00edgonos o c\u00edrculos.\n\n\n\n\n\n\n\n\ncolor\n\n\ntexto\n\n\n'#ff7800'\n\n\nColor del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\n\n\n\n\n\n\n\n\nweight\n\n\nentero\n\n\n2\n\n\nAnchura del trazo expresada en p\u00edxeles.\n\n\n\n\n\n\n\n\nopacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.5\n\n\nOpacidad del trazo.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nlineCap\n\n\ntexto\n\n\n'round'\n\n\nTexto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar el trazo.\nValores posibles: \n'butt', 'round', 'square'\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nlineJoin\n\n\ntexto\n\n\n'round'\n\n\nTexto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar la esquina de un trazo.\nValores posibles: \n'miter', 'round', 'bevel'\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\ndashArray\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nCadena de texto que define el patr\u00f3n de dibujo del trazo.\nSe expresa mediante una lista de valores separada por comas o espacios en blanco, indicando estos la \nlongitud\n o \nporcentajes\n de los trazados alternativos de l\u00edneas y huecos. Si se usa un \nporcentaje\n, este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.\nLos valores negativos son err\u00f3neos. Si la suma de los valores es cero, el trazo se renderizar\u00e1 como si se hubiera especificado el valor nulo.\nSi se indica un n\u00famero impar de valores, se repite la lista hasta alcanzar un n\u00famero par de valores. Por ejemplo '1,3,2' es equivalente a '1,3,2,1,3,2'.\n\n\n\n\n\n\n\n\ndashOffset\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nTexto que expresa la distancia en \nlongitud\n o \nporcentaje\n entre el comienzo del trazo y la representaci\u00f3n del trazado. Si se usa un \nporcentaje\n, este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfill\n\n\nbooleano\n\n\n'true'\n\n\nEsta variable define si se procede a colorear el interior de las formas gr\u00e1ficas.\nEl \u00e1rea a colorear es cualquier conjunto de \u00e1reas dentro del contorno de la forma, considerando el contorno como la l\u00ednea perimetral de ancho cero.\nPara determinar el interior del elemento se tendr\u00e1n en cuenta todas las subformas conforme a las reglas establecidas en la variable \nfillRule\n.\nEl valor 'true' activa el coloreado de las formas gr\u00e1ficas, en tanto que el valor 'false' deshabilita su coloreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillColor\n\n\ntexto\n\n\n(\ncolor\n)\n\n\nColor de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\nEl valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro \ncolor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillOpacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.2\n\n\nOpacidad del relleno.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillRule\n\n\ntexto\n\n\n'evenodd'\n\n\nTexto que define de qu\u00e9 manera se determina el interior de una forma gr\u00e1fica.\nValores posibles: \n'nonzero', 'evenodd'\n\n\n\n\n\n\nicono\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de marcas e iconos\n\n\n\n\n\n\n\n\niconUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono.\n\n\n\n\n\n\n\n\niconRetinaUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL  absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono, configurada para su uso en dispositivos que soportan el est\u00e1ndar \"retina\".\n\n\n\n\n\n\n\n\niconSize\n\n\n[x, y]\n\n\n[25,41]\n\n\nTama\u00f1o de la imagen del icono (expresado en p\u00edxeles).\n\n\n\n\n\n\n\n\niconAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n[12,41]\n\n\nCoordenadas del \"anclaje\" del icono (relativas a su esquina superior-izquierda).\nEl icono se alinear\u00e1 con objeto de que este punto sea la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del marcador.\nSi se ha especificado el tama\u00f1o (\niconSize\n), el valor utilizado por defecto es centrado.\n\n\n\n\n\n\n\n\npopupAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n[1,-34]\n\n\nCoordenadas del punto en las que se abrir\u00e1 la ventana emergente, respecto al punto de anclaje del icono.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL del icono de sombreado.\nSi no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowRetinaUrl\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nURL de la imagen \"retina\" utilizada para el sombreado del icono. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowSize\n\n\n[x, y]\n\n\n(nulo)\n\n\nTama\u00f1o de la imagen de sombreado (expresado en p\u00edxeles).\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n(nulo)\n\n\nCoordenadas del \"anclaje\" del sombreado (relativas a su esquina superior-izquierda).\nSi no se especifica se utilizar\u00e1 el valor \niconAnchor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la visualizaci\u00f3n de un fichero gpx que contiene el trazado de un recorrido (track) registrado con GPS:\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n capa_gpx\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \ncapa_gpx\n: [\n        {\n          \nnombre\n: \nRuta GPS Achichuelo Nuevo\n,\n          \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/iderioja/doc_api_iderioja/master/datos_ejemplo/ruta_gps_achichuelo_nuevo.gpx\n,\n          \nestilo\n:{\n            color:'#1f1b0e', // Color del trazo\n            weight: 3, // Anchura del trazo\n            dashArray: '1,5', // Patr\u00f3n de dibujo del trazo\n          }\n        }\n      ]\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n del \nfichero GPX\n que describe el recorrido (track) GPS denominado \nAchichuelo Nuevo\n en la Provincia de La Rioja (Espa\u00f1a), en la que se han configurado el color, el grosor y el patr\u00f3n de la l\u00ednea.  \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "capa_gpx"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_gpx/#capa_gpx", 
            "text": "La opci\u00f3n  capa_gpx  permite  definir un  array  de archivos con la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a visualizar, expresados en formato  GPX  (The GPS Exchange Format)  El formato de intercambio GPX es un esquema XML ligero pensado para transferir datos GPS entre aplicaciones y servicios web en Internet. Se utiliza para describir  puntos  (waypoints),  recorridos  (tracks) y  rutas  (routes).  Notas:  (1) Esta funcionalidad se apoya en los servicios que ofrece el plugin  leaflet_omnivore  desarrollado por  MapBox , para la librer\u00eda JavaScript de mapas  Leaflet . Para ampliar la informaci\u00f3n sobre su funcionamiento y opciones se recomienda consultar la  documentaci\u00f3n original .  (2) Para datos que pudieran mapearse desde una carpeta  'Public'  de  Dropbox , se informa  seg\u00fan lo anunciado por esta compa\u00f1\u00eda , que a partir del 15 de marzo de 2017 la carpeta  Public  se convertir\u00e1 autom\u00e1ticamente en una carpeta est\u00e1ndar.", 
            "title": "capa_gpx"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_gpx/#propiedades", 
            "text": "En esta opci\u00f3n adem\u00e1s de las propiedades  nombre  y  url , es posible configurar la representaci\u00f3n de los elementos geogr\u00e1ficos mediante un conjunto de par\u00e1metros de estilo.     Propiedad  Par\u00e1metro  Tipo  V.defecto  Descripci\u00f3n      nombre   texto  (nulo)  Nombre de la capa geogr\u00e1fica.    url   texto  (nulo)  (Obligatorio)  URL absoluta o relativa en la que se ubica el fichero GeoJSON.    estilo     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de polil\u00edneas y pol\u00edgonos     stroke  booleano  'true'  Expresa si se quiere dibujar el trazado exterior (contorno) de un elemento gr\u00e1fico. Configurar como 'false' si se quiere prescindir de los bordes en la representaci\u00f3n de pol\u00edgonos o c\u00edrculos.     color  texto  '#ff7800'  Color del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ).     weight  entero  2  Anchura del trazo expresada en p\u00edxeles.     opacity  n\u00famero  0.5  Opacidad del trazo. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     lineCap  texto  'round'  Texto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar el trazo. Valores posibles:  'butt', 'round', 'square' .     lineJoin  texto  'round'  Texto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar la esquina de un trazo. Valores posibles:  'miter', 'round', 'bevel' .     dashArray  texto  (nulo)  Cadena de texto que define el patr\u00f3n de dibujo del trazo. Se expresa mediante una lista de valores separada por comas o espacios en blanco, indicando estos la  longitud  o  porcentajes  de los trazados alternativos de l\u00edneas y huecos. Si se usa un  porcentaje , este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual. Los valores negativos son err\u00f3neos. Si la suma de los valores es cero, el trazo se renderizar\u00e1 como si se hubiera especificado el valor nulo. Si se indica un n\u00famero impar de valores, se repite la lista hasta alcanzar un n\u00famero par de valores. Por ejemplo '1,3,2' es equivalente a '1,3,2,1,3,2'.     dashOffset  texto  (nulo)  Texto que expresa la distancia en  longitud  o  porcentaje  entre el comienzo del trazo y la representaci\u00f3n del trazado. Si se usa un  porcentaje , este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.     fill  booleano  'true'  Esta variable define si se procede a colorear el interior de las formas gr\u00e1ficas. El \u00e1rea a colorear es cualquier conjunto de \u00e1reas dentro del contorno de la forma, considerando el contorno como la l\u00ednea perimetral de ancho cero. Para determinar el interior del elemento se tendr\u00e1n en cuenta todas las subformas conforme a las reglas establecidas en la variable  fillRule . El valor 'true' activa el coloreado de las formas gr\u00e1ficas, en tanto que el valor 'false' deshabilita su coloreado.     fillColor  texto  ( color )  Color de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ). El valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro  color .     fillOpacity  n\u00famero  0.2  Opacidad del relleno. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     fillRule  texto  'evenodd'  Texto que define de qu\u00e9 manera se determina el interior de una forma gr\u00e1fica. Valores posibles:  'nonzero', 'evenodd'    icono     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de marcas e iconos     iconUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono.     iconRetinaUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL  absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono, configurada para su uso en dispositivos que soportan el est\u00e1ndar \"retina\".     iconSize  [x, y]  [25,41]  Tama\u00f1o de la imagen del icono (expresado en p\u00edxeles).     iconAnchor  [x, y]  [12,41]  Coordenadas del \"anclaje\" del icono (relativas a su esquina superior-izquierda). El icono se alinear\u00e1 con objeto de que este punto sea la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del marcador. Si se ha especificado el tama\u00f1o ( iconSize ), el valor utilizado por defecto es centrado.     popupAnchor  [x, y]  [1,-34]  Coordenadas del punto en las que se abrir\u00e1 la ventana emergente, respecto al punto de anclaje del icono.     shadowUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL del icono de sombreado. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.     shadowRetinaUrl  texto  (nulo)  URL de la imagen \"retina\" utilizada para el sombreado del icono. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.     shadowSize  [x, y]  (nulo)  Tama\u00f1o de la imagen de sombreado (expresado en p\u00edxeles).     shadowAnchor  [x, y]  (nulo)  Coordenadas del \"anclaje\" del sombreado (relativas a su esquina superior-izquierda). Si no se especifica se utilizar\u00e1 el valor  iconAnchor .", 
            "title": "Propiedades"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_gpx/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la visualizaci\u00f3n de un fichero gpx que contiene el trazado de un recorrido (track) registrado con GPS:  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n capa_gpx /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       capa_gpx : [\n        {\n           nombre :  Ruta GPS Achichuelo Nuevo ,\n           url :  https://raw.githubusercontent.com/iderioja/doc_api_iderioja/master/datos_ejemplo/ruta_gps_achichuelo_nuevo.gpx ,\n           estilo :{\n            color:'#1f1b0e', // Color del trazo\n            weight: 3, // Anchura del trazo\n            dashArray: '1,5', // Patr\u00f3n de dibujo del trazo\n          }\n        }\n      ]\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_gpx/#salida-grafica", 
            "text": "Representaci\u00f3n del  fichero GPX  que describe el recorrido (track) GPS denominado  Achichuelo Nuevo  en la Provincia de La Rioja (Espa\u00f1a), en la que se han configurado el color, el grosor y el patr\u00f3n de la l\u00ednea.   (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_kml/", 
            "text": "capa_kml\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \ncapa_kml\n permite definir un \narray\n de archivos con la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a visualizar, expresados en formato \nKML\n (Keyhole Markup Language)\n\n\nNotas:\n\n\n(1) Esta funcionalidad se apoya en los servicios que ofrece el plugin \nleaflet_omnivore\n desarrollado por \nMapBox\n, para la librer\u00eda JavaScript de mapas \nLeaflet\n. Para ampliar la informaci\u00f3n sobre su funcionamiento y opciones se recomienda consultar la \ndocumentaci\u00f3n original\n.\n\n\n(2) Para datos que pudieran mapearse desde una carpeta \n'Public'\n de \nDropbox\n, se informa \nseg\u00fan lo anunciado por esta compa\u00f1\u00eda\n, que a partir del 15 de marzo de 2017 la carpeta \nPublic\n se convertir\u00e1 autom\u00e1ticamente en una carpeta est\u00e1ndar.\n\n\n\n\nPropiedades\n\n\n\n\nEn esta opci\u00f3n adem\u00e1s de las propiedades \nnombre\n y \nurl\n, es posible configurar la representaci\u00f3n de los elementos geogr\u00e1ficos mediante un conjunto de par\u00e1metros de estilo.\n\n\n\n\n\n\n\n\nPropiedad\n\n\nPar\u00e1metro\n\n\nTipo\n\n\nV.defecto\n\n\nDescripci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nnombre\n\n\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nNombre de la capa geogr\u00e1fica.\n\n\n\n\n\n\nurl\n\n\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\n(Obligatorio)\n URL absoluta o relativa en la que se ubica el fichero GeoJSON.\n\n\n\n\n\n\nestilo\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de polil\u00edneas y pol\u00edgonos\n\n\n\n\n\n\n\n\nstroke\n\n\nbooleano\n\n\n'true'\n\n\nExpresa si se quiere dibujar el trazado exterior (contorno) de un elemento gr\u00e1fico.\nConfigurar como 'false' si se quiere prescindir de los bordes en la representaci\u00f3n de pol\u00edgonos o c\u00edrculos.\n\n\n\n\n\n\n\n\ncolor\n\n\ntexto\n\n\n'#ff7800'\n\n\nColor del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\n\n\n\n\n\n\n\n\nweight\n\n\nentero\n\n\n2\n\n\nAnchura del trazo expresada en p\u00edxeles.\n\n\n\n\n\n\n\n\nopacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.5\n\n\nOpacidad del trazo.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nlineCap\n\n\ntexto\n\n\n'round'\n\n\nTexto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar el trazo.\nValores posibles: \n'butt', 'round', 'square'\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nlineJoin\n\n\ntexto\n\n\n'round'\n\n\nTexto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar la esquina de un trazo.\nValores posibles: \n'miter', 'round', 'bevel'\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\ndashArray\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nCadena de texto que define el patr\u00f3n de dibujo del trazo.\nSe expresa mediante una lista de valores separada por comas o espacios en blanco, indicando estos la \nlongitud\n o \nporcentajes\n de los trazados alternativos de l\u00edneas y huecos. Si se usa un \nporcentaje\n, este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.\nLos valores negativos son err\u00f3neos. Si la suma de los valores es cero, el trazo se renderizar\u00e1 como si se hubiera especificado el valor nulo.\nSi se indica un n\u00famero impar de valores, se repite la lista hasta alcanzar un n\u00famero par de valores. Por ejemplo '1,3,2' es equivalente a '1,3,2,1,3,2'.\n\n\n\n\n\n\n\n\ndashOffset\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nTexto que expresa la distancia en \nlongitud\n o \nporcentaje\n entre el comienzo del trazo y la representaci\u00f3n del trazado. Si se usa un \nporcentaje\n, este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfill\n\n\nbooleano\n\n\n'true'\n\n\nEsta variable define si se procede a colorear el interior de las formas gr\u00e1ficas.\nEl \u00e1rea a colorear es cualquier conjunto de \u00e1reas dentro del contorno de la forma, considerando el contorno como la l\u00ednea perimetral de ancho cero.\nPara determinar el interior del elemento se tendr\u00e1n en cuenta todas las subformas conforme a las reglas establecidas en la variable \nfillRule\n.\nEl valor 'true' activa el coloreado de las formas gr\u00e1ficas, en tanto que el valor 'false' deshabilita su coloreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillColor\n\n\ntexto\n\n\n(\ncolor\n)\n\n\nColor de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\nEl valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro \ncolor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillOpacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.2\n\n\nOpacidad del relleno.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillRule\n\n\ntexto\n\n\n'evenodd'\n\n\nTexto que define de qu\u00e9 manera se determina el interior de una forma gr\u00e1fica.\nValores posibles: \n'nonzero', 'evenodd'\n\n\n\n\n\n\nicono\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de marcas e iconos\n\n\n\n\n\n\n\n\niconUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono.\n\n\n\n\n\n\n\n\niconRetinaUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL  absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono, configurada para su uso en dispositivos que soportan el est\u00e1ndar \"retina\".\n\n\n\n\n\n\n\n\niconSize\n\n\n[x, y]\n\n\n[25,41]\n\n\nTama\u00f1o de la imagen del icono (expresado en p\u00edxeles).\n\n\n\n\n\n\n\n\niconAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n[12,41]\n\n\nCoordenadas del \"anclaje\" del icono (relativas a su esquina superior-izquierda).\nEl icono se alinear\u00e1 con objeto de que este punto sea la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del marcador.\nSi se ha especificado el tama\u00f1o (\niconSize\n), el valor utilizado por defecto es centrado.\n\n\n\n\n\n\n\n\npopupAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n[1,-34]\n\n\nCoordenadas del punto en las que se abrir\u00e1 la ventana emergente, respecto al punto de anclaje del icono.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowUrl\n\n\ntexto\n\n\nS\u00edmbolo por defecto\n\n\nURL del icono de sombreado.\nSi no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowRetinaUrl\n\n\ntexto\n\n\n(nulo)\n\n\nURL de la imagen \"retina\" utilizada para el sombreado del icono. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowSize\n\n\n[x, y]\n\n\n(nulo)\n\n\nTama\u00f1o de la imagen de sombreado (expresado en p\u00edxeles).\n\n\n\n\n\n\n\n\nshadowAnchor\n\n\n[x, y]\n\n\n(nulo)\n\n\nCoordenadas del \"anclaje\" del sombreado (relativas a su esquina superior-izquierda).\nSi no se especifica se utilizar\u00e1 el valor \niconAnchor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la inclusi\u00f3n de dos ficheros geogr\u00e1ficos kml:\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n capa_kml\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \ncapa_kml\n: [\n        {\n          \nnombre\n: \nMonta\u00f1as del Mundo\n,\n          \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/tucnak/marble/66cf19efddf791e9ee74e842369f2a2bd75526d7/data/placemarks/elevplacemarks.kml\n,\n          \nicono\n:{\n            iconUrl:'http://svn.openstreetmap.org/applications/share/map-icons/2020iconset/2020_st_triangle_2.svg',\n            iconSize: [24, 24], // tama\u00f1o del icono\n            iconAnchor: [12, 24], // punto geogr\u00e1fico respecto al xy del icono\n            popupAnchor: [0, -24] // punto de anclaje de la burbuja de datos\n          }\n        },\n        {\n          \nnombre\n: \nAlgerie_Telecom\n,\n          \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/stevesong/afterfibre-kml/master/Algeria/Algerie_Telecom/Algerie_Telecom.kml\n,\n          \nestilo\n: {\n            \ncolor\n: \n#ff0000\n,\n            \nweight\n: 1,\n            \nopacity\n: 1\n          }\n        }\n      ]\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nDetalle de un mapa en el que se han incorporado dos archivos kml almacenados en GitHub. Uno de puntos, denominado \nmonta\u00f1as del mundo\n, al cual se le ha aplicado una simbolizaci\u00f3n por medio de un icono, y otro que recoge el trazado de las \nredes de telecomunicaciones de Argelia\n, en el que tambi\u00e9n se han configurado algunas propiedades gr\u00e1ficas. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "capa_kml"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_kml/#capa_kml", 
            "text": "La opci\u00f3n  capa_kml  permite definir un  array  de archivos con la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a visualizar, expresados en formato  KML  (Keyhole Markup Language)  Notas:  (1) Esta funcionalidad se apoya en los servicios que ofrece el plugin  leaflet_omnivore  desarrollado por  MapBox , para la librer\u00eda JavaScript de mapas  Leaflet . Para ampliar la informaci\u00f3n sobre su funcionamiento y opciones se recomienda consultar la  documentaci\u00f3n original .  (2) Para datos que pudieran mapearse desde una carpeta  'Public'  de  Dropbox , se informa  seg\u00fan lo anunciado por esta compa\u00f1\u00eda , que a partir del 15 de marzo de 2017 la carpeta  Public  se convertir\u00e1 autom\u00e1ticamente en una carpeta est\u00e1ndar.", 
            "title": "capa_kml"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_kml/#propiedades", 
            "text": "En esta opci\u00f3n adem\u00e1s de las propiedades  nombre  y  url , es posible configurar la representaci\u00f3n de los elementos geogr\u00e1ficos mediante un conjunto de par\u00e1metros de estilo.     Propiedad  Par\u00e1metro  Tipo  V.defecto  Descripci\u00f3n      nombre   texto  (nulo)  Nombre de la capa geogr\u00e1fica.    url   texto  (nulo)  (Obligatorio)  URL absoluta o relativa en la que se ubica el fichero GeoJSON.    estilo     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de polil\u00edneas y pol\u00edgonos     stroke  booleano  'true'  Expresa si se quiere dibujar el trazado exterior (contorno) de un elemento gr\u00e1fico. Configurar como 'false' si se quiere prescindir de los bordes en la representaci\u00f3n de pol\u00edgonos o c\u00edrculos.     color  texto  '#ff7800'  Color del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ).     weight  entero  2  Anchura del trazo expresada en p\u00edxeles.     opacity  n\u00famero  0.5  Opacidad del trazo. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     lineCap  texto  'round'  Texto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar el trazo. Valores posibles:  'butt', 'round', 'square' .     lineJoin  texto  'round'  Texto que define la forma que se utilizar\u00e1 para rematar la esquina de un trazo. Valores posibles:  'miter', 'round', 'bevel' .     dashArray  texto  (nulo)  Cadena de texto que define el patr\u00f3n de dibujo del trazo. Se expresa mediante una lista de valores separada por comas o espacios en blanco, indicando estos la  longitud  o  porcentajes  de los trazados alternativos de l\u00edneas y huecos. Si se usa un  porcentaje , este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual. Los valores negativos son err\u00f3neos. Si la suma de los valores es cero, el trazo se renderizar\u00e1 como si se hubiera especificado el valor nulo. Si se indica un n\u00famero impar de valores, se repite la lista hasta alcanzar un n\u00famero par de valores. Por ejemplo '1,3,2' es equivalente a '1,3,2,1,3,2'.     dashOffset  texto  (nulo)  Texto que expresa la distancia en  longitud  o  porcentaje  entre el comienzo del trazo y la representaci\u00f3n del trazado. Si se usa un  porcentaje , este representa una distancia como un porcentaje con respecto a la ventana de visualizaci\u00f3n actual.     fill  booleano  'true'  Esta variable define si se procede a colorear el interior de las formas gr\u00e1ficas. El \u00e1rea a colorear es cualquier conjunto de \u00e1reas dentro del contorno de la forma, considerando el contorno como la l\u00ednea perimetral de ancho cero. Para determinar el interior del elemento se tendr\u00e1n en cuenta todas las subformas conforme a las reglas establecidas en la variable  fillRule . El valor 'true' activa el coloreado de las formas gr\u00e1ficas, en tanto que el valor 'false' deshabilita su coloreado.     fillColor  texto  ( color )  Color de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ). El valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro  color .     fillOpacity  n\u00famero  0.2  Opacidad del relleno. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     fillRule  texto  'evenodd'  Texto que define de qu\u00e9 manera se determina el interior de una forma gr\u00e1fica. Valores posibles:  'nonzero', 'evenodd'    icono     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de marcas e iconos     iconUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono.     iconRetinaUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL  absoluta o relativa en la que se ubica la imagen del icono, configurada para su uso en dispositivos que soportan el est\u00e1ndar \"retina\".     iconSize  [x, y]  [25,41]  Tama\u00f1o de la imagen del icono (expresado en p\u00edxeles).     iconAnchor  [x, y]  [12,41]  Coordenadas del \"anclaje\" del icono (relativas a su esquina superior-izquierda). El icono se alinear\u00e1 con objeto de que este punto sea la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del marcador. Si se ha especificado el tama\u00f1o ( iconSize ), el valor utilizado por defecto es centrado.     popupAnchor  [x, y]  [1,-34]  Coordenadas del punto en las que se abrir\u00e1 la ventana emergente, respecto al punto de anclaje del icono.     shadowUrl  texto  S\u00edmbolo por defecto  URL del icono de sombreado. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.     shadowRetinaUrl  texto  (nulo)  URL de la imagen \"retina\" utilizada para el sombreado del icono. Si no se especifica, no se utilizar\u00e1 sombreado.     shadowSize  [x, y]  (nulo)  Tama\u00f1o de la imagen de sombreado (expresado en p\u00edxeles).     shadowAnchor  [x, y]  (nulo)  Coordenadas del \"anclaje\" del sombreado (relativas a su esquina superior-izquierda). Si no se especifica se utilizar\u00e1 el valor  iconAnchor .", 
            "title": "Propiedades"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_kml/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la inclusi\u00f3n de dos ficheros geogr\u00e1ficos kml:  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n capa_kml /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       capa_kml : [\n        {\n           nombre :  Monta\u00f1as del Mundo ,\n           url :  https://raw.githubusercontent.com/tucnak/marble/66cf19efddf791e9ee74e842369f2a2bd75526d7/data/placemarks/elevplacemarks.kml ,\n           icono :{\n            iconUrl:'http://svn.openstreetmap.org/applications/share/map-icons/2020iconset/2020_st_triangle_2.svg',\n            iconSize: [24, 24], // tama\u00f1o del icono\n            iconAnchor: [12, 24], // punto geogr\u00e1fico respecto al xy del icono\n            popupAnchor: [0, -24] // punto de anclaje de la burbuja de datos\n          }\n        },\n        {\n           nombre :  Algerie_Telecom ,\n           url :  https://raw.githubusercontent.com/stevesong/afterfibre-kml/master/Algeria/Algerie_Telecom/Algerie_Telecom.kml ,\n           estilo : {\n             color :  #ff0000 ,\n             weight : 1,\n             opacity : 1\n          }\n        }\n      ]\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/capa_kml/#salida-grafica", 
            "text": "Detalle de un mapa en el que se han incorporado dos archivos kml almacenados en GitHub. Uno de puntos, denominado  monta\u00f1as del mundo , al cual se le ha aplicado una simbolizaci\u00f3n por medio de un icono, y otro que recoge el trazado de las  redes de telecomunicaciones de Argelia , en el que tambi\u00e9n se han configurado algunas propiedades gr\u00e1ficas.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/cluster_markers/", 
            "text": "cluster_markers\n\n\n\n\nLos \ncluster_markers\n son asociaciones visuales de elementos puntuales/s\u00edmbolos, con objeto de que estos sean representados en el mapa de forma agrupada.\n\n\nEl objeto de esta funcionalidad es evitar un efecto visual de \nempastado\n cuando el n\u00famero de elementos a representar resulta muy denso para una determinada escala de visualizaci\u00f3n.\n\n\nEstableciendo la opci\u00f3n \ncluster_markers\n al valor \n1\n se activa el clustering de visualizaci\u00f3n, el valor \n0\n lo desactiva, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.\n\n\nLa funcionalidad de clustering que ofrece la \nAPI js IDErioja\n, est\u00e1 preconfigurada para un determinado nivel de agrupamiento y escalas de activaci\u00f3n. Si desea modificar estos valores, se deber\u00e1 utilizar el plugin original \nLeaflet.markercluster\n con objeto de hacer uso de los par\u00e1metros de configuraci\u00f3n que este ofrece.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\nEjemplo de clustering visual aplicado al \nMapa de Estaciones de Medici\u00f3n de La Rioja\n (consulta=4d4b792f6469754163366644435862454d7a314e47773d3d):\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n cluster_markers\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nconsulta\n: \n4d4b792f6469754163366644435862454d7a314e47773d3d\n,\n      \ncluster_markers\n: 1\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nUtilizaci\u00f3n del clustering para la representaci\u00f3n visual simplificada de conjuntos de elementos. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "cluster_markers"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/cluster_markers/#cluster_markers", 
            "text": "Los  cluster_markers  son asociaciones visuales de elementos puntuales/s\u00edmbolos, con objeto de que estos sean representados en el mapa de forma agrupada.  El objeto de esta funcionalidad es evitar un efecto visual de  empastado  cuando el n\u00famero de elementos a representar resulta muy denso para una determinada escala de visualizaci\u00f3n.  Estableciendo la opci\u00f3n  cluster_markers  al valor  1  se activa el clustering de visualizaci\u00f3n, el valor  0  lo desactiva, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.  La funcionalidad de clustering que ofrece la  API js IDErioja , est\u00e1 preconfigurada para un determinado nivel de agrupamiento y escalas de activaci\u00f3n. Si desea modificar estos valores, se deber\u00e1 utilizar el plugin original  Leaflet.markercluster  con objeto de hacer uso de los par\u00e1metros de configuraci\u00f3n que este ofrece.", 
            "title": "cluster_markers"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/cluster_markers/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "Ejemplo de clustering visual aplicado al  Mapa de Estaciones de Medici\u00f3n de La Rioja  (consulta=4d4b792f6469754163366644435862454d7a314e47773d3d):  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n cluster_markers /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       consulta :  4d4b792f6469754163366644435862454d7a314e47773d3d ,\n       cluster_markers : 1\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/cluster_markers/#salida-grafica", 
            "text": "Utilizaci\u00f3n del clustering para la representaci\u00f3n visual simplificada de conjuntos de elementos.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/consulta/", 
            "text": "consulta\n\n\n\n\nComo se indica en el apartado \nConfiguraci\u00f3n\n, IDErioja utiliza para la representaci\u00f3n de la informaci\u00f3n almacenada en su base de datos geogr\u00e1fica, unos ficheros de configuraci\u00f3n denominados \n\"Consultas\"\n que contienen las referencias, los atributos y la simbolog\u00eda de los datos a representar.\n\n\nLa opci\u00f3n \nconsulta\n indica la referencia de la \nConsulta de IDErioja\n que se desea utilizar.\n\n\nEste c\u00f3digo es suministrado por la \nSecci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Cartograf\u00eda\n del \nGobierno de La Rioja\n.\n\n\nEn el apartado web \n\"\nMapas tem\u00e1ticos interactivos\n\"\n se pueden obtener las referencias de todas las consultas disponibles.\n\n\nLa informaci\u00f3n asociada a la consulta, incluye la capa o conjunto de capas geogr\u00e1ficas que se desean visualizar en el mapa, su simbolog\u00eda y los atributos asociados de cada una de ellas, as\u00ed como el orden de las mismas.\n\n\nNotas:\n\n\n(1) Funci\u00f3n de uso exclusivo en el \u00e1mbito de consulta IDErioja.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo utiliza la consulta de IDErioja: \"\n796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d\n\", correspondiente al \nMapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja\n.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n consulta\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nconsulta\n: \n796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d\n\n      // Terrenos acotados de setas\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nMapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja que se corresponde con la consulta 796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "consulta"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/consulta/#consulta", 
            "text": "Como se indica en el apartado  Configuraci\u00f3n , IDErioja utiliza para la representaci\u00f3n de la informaci\u00f3n almacenada en su base de datos geogr\u00e1fica, unos ficheros de configuraci\u00f3n denominados  \"Consultas\"  que contienen las referencias, los atributos y la simbolog\u00eda de los datos a representar.  La opci\u00f3n  consulta  indica la referencia de la  Consulta de IDErioja  que se desea utilizar.  Este c\u00f3digo es suministrado por la  Secci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Cartograf\u00eda  del  Gobierno de La Rioja .  En el apartado web  \" Mapas tem\u00e1ticos interactivos \"  se pueden obtener las referencias de todas las consultas disponibles.  La informaci\u00f3n asociada a la consulta, incluye la capa o conjunto de capas geogr\u00e1ficas que se desean visualizar en el mapa, su simbolog\u00eda y los atributos asociados de cada una de ellas, as\u00ed como el orden de las mismas.  Notas:  (1) Funci\u00f3n de uso exclusivo en el \u00e1mbito de consulta IDErioja.", 
            "title": "consulta"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/consulta/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo utiliza la consulta de IDErioja: \" 796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d \", correspondiente al  Mapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja .  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n consulta /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       consulta :  796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d \n      // Terrenos acotados de setas\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/consulta/#salida-grafica", 
            "text": "Mapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja que se corresponde con la consulta 796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/escala/", 
            "text": "escala\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nescala\n permite mostrar en la esquina inferior izquierda del mapa, una barra con una \nescala gr\u00e1fica\n de acuerdo con su nivel de detalle.\n\n\nEl valor \n1\n activa la visualizaci\u00f3n de la escala gr\u00e1fica. El valor \n0\n oculta la visualizaci\u00f3n, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra el c\u00f3digo necesario para a\u00f1adir al mapa una escala gr\u00e1fica:\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n escala\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nescala\n: 1\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nDetalle del mapa en el que se puede apreciar la escala gr\u00e1fica. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "escala"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/escala/#escala", 
            "text": "La opci\u00f3n  escala  permite mostrar en la esquina inferior izquierda del mapa, una barra con una  escala gr\u00e1fica  de acuerdo con su nivel de detalle.  El valor  1  activa la visualizaci\u00f3n de la escala gr\u00e1fica. El valor  0  oculta la visualizaci\u00f3n, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.", 
            "title": "escala"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/escala/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra el c\u00f3digo necesario para a\u00f1adir al mapa una escala gr\u00e1fica:  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n escala /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       escala : 1\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/escala/#salida-grafica", 
            "text": "Detalle del mapa en el que se puede apreciar la escala gr\u00e1fica.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/estilo_hover/", 
            "text": "estilo_hover\n\n\n\n\nSe denomina \nhover\n (en ingl\u00e9s 'planear') a la funci\u00f3n que permite resaltar un elemento geogr\u00e1fico cuando pasa el puntero sobre \u00e9l.\n\n\nLa opci\u00f3n \nestilo_hover\n permite definir los par\u00e1metros de simbolizaci\u00f3n necesarios para realzar la visualizaci\u00f3n del elemento.\n\n\nSe define solamente una sola vez, aplic\u00e1ndose a todas las capas geogr\u00e1ficas del mapa.\n\n\nNotas:\n\n\nEn caso de no definir alguno de los par\u00e1metr\u00f3s posibles, se utilizan por defecto los valores que se indican.\n\n\n\n\nPropiedades\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPropiedad\n\n\nPar\u00e1metro\n\n\nTipo\n\n\nV.defecto\n\n\nDescripci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nestilo_hover\n\n\n\n\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n gr\u00e1fica de la funci\u00f3n \nhover\n\n\n\n\n\n\n\n\ncolor\n\n\ntexto\n\n\n'#ff7800'\n\n\nColor del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\n\n\n\n\n\n\n\n\nweight\n\n\nentero\n\n\n2\n\n\nAnchura del trazo expresada en p\u00edxeles.\n\n\n\n\n\n\n\n\nopacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.5\n\n\nOpacidad del trazo.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillColor\n\n\ntexto\n\n\n(\ncolor\n)\n\n\nColor de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb.\nSe puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre (\nlista de colores\n).\nEl valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro \ncolor\n.\n\n\n\n\n\n\n\n\nfillOpacity\n\n\nn\u00famero\n\n\n0.2\n\n\nOpacidad del relleno.\nRango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n de la funci\u00f3n \nhover\n actuando sobre una capa GeoJSON.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n estilo_hover\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nestilo_hover\n: {\n           \ncolor\n: \nred\n,\n           \nweight\n: 2,\n      },\n      \ncapa_geojson\n: [\n        {\nnombre\n: \nDepartamentos de Francia\n,\n         \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/gregoiredavid/france-geojson/master/departements.geojson\n,\n         \nestilo\n: {\n           \ncolor\n: \ndarkorange\n,\n           \nweight\n: 1,\n           \nopacity\n: 0.3\n          }\n        }\n      ]\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nLa funci\u00f3n hover del ejemplo resalta los elementos que se encuentran por debajo del puntero mediante un borde regruesado de color rojo. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "estilo_hover"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/estilo_hover/#estilo_hover", 
            "text": "Se denomina  hover  (en ingl\u00e9s 'planear') a la funci\u00f3n que permite resaltar un elemento geogr\u00e1fico cuando pasa el puntero sobre \u00e9l.  La opci\u00f3n  estilo_hover  permite definir los par\u00e1metros de simbolizaci\u00f3n necesarios para realzar la visualizaci\u00f3n del elemento.  Se define solamente una sola vez, aplic\u00e1ndose a todas las capas geogr\u00e1ficas del mapa.  Notas:  En caso de no definir alguno de los par\u00e1metr\u00f3s posibles, se utilizan por defecto los valores que se indican.", 
            "title": "estilo_hover"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/estilo_hover/#propiedades", 
            "text": "Propiedad  Par\u00e1metro  Tipo  V.defecto  Descripci\u00f3n      estilo_hover     Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la funci\u00f3n  hover     color  texto  '#ff7800'  Color del trazo expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ).     weight  entero  2  Anchura del trazo expresada en p\u00edxeles.     opacity  n\u00famero  0.5  Opacidad del trazo. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).     fillColor  texto  ( color )  Color de relleno expresado en formato hexadecimal RGB #rrggbb. Se puede expresar tambi\u00e9n mediante su nombre ( lista de colores ). El valor por defecto es el correspondiente al par\u00e1metro  color .     fillOpacity  n\u00famero  0.2  Opacidad del relleno. Rango de valores: de 0.0 (totalmente transparente) hasta 1.0 (totalmente opaco).", 
            "title": "Propiedades"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/estilo_hover/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n de la funci\u00f3n  hover  actuando sobre una capa GeoJSON.  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n estilo_hover /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       estilo_hover : {\n            color :  red ,\n            weight : 2,\n      },\n       capa_geojson : [\n        { nombre :  Departamentos de Francia ,\n          url :  https://raw.githubusercontent.com/gregoiredavid/france-geojson/master/departements.geojson ,\n          estilo : {\n            color :  darkorange ,\n            weight : 1,\n            opacity : 0.3\n          }\n        }\n      ]\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/estilo_hover/#salida-grafica", 
            "text": "La funci\u00f3n hover del ejemplo resalta los elementos que se encuentran por debajo del puntero mediante un borde regruesado de color rojo.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/fondo_base/", 
            "text": "fondo_base\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nfondo_base\n especifica el fondo cartogr\u00e1fico que se utilizar\u00e1 en el mapa, seleccionando una de entre las siguientes opciones disponibles:\n\n\n\n\n\n\n\n\nNombre\n\n\nfondo_base\n\n\nValor\n\n\nTipo\n\n\nurl\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nIDErioja - Mapa base\n\n\n\"iderioja-base\"\n\n\n1\n\n\nTS\n\n\nhttps://ts0.larioja.org/mb.php?z={z}\nx={x}\ny={y}\n\n\n\n\n\n\nIDErioja - Ortofograf\u00eda a\u00e9rea\n\n\n\"iderioja-ortofoto\"\n\n\n2\n\n\nTS\n\n\nhttps://ts0.larioja.org/mb_raster.php?z={z}\nx={x}\ny={y}\n\n\n\n\n\n\nIDErioja - Relieve\n\n\n\"iderioja-relieve\"\n\n\n4\n\n\nTS\n\n\nhttps://ts0.larioja.org/mb_relieve.php?z={z}\nx={x}\ny={y}\n\n\n\n\n\n\nIGN Mapa Base\n\n\n\"ign-base\"\n\n\n100\n\n\nWMTS\n\n\nhttp://www.ign.es/wmts/ign-base (Layer=IGNBaseTodo)\n\n\n\n\n\n\nPNOA (SCN) - Ortofotograf\u00eda a\u00e9rea\n\n\n\"pnoa-ortofoto\"\n\n\n101\n\n\nWMTS\n\n\nhttp://www.ign.es/wmts/pnoa-ma (layer=OI.Orthoimage)\n\n\n\n\n\n\nOpenStreetMap Standard\n\n\n\"osm-standard\"\n\n\n700\n\n\nTS\n\n\nhttps://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png\n\n\n\n\n\n\nCarto - Light_all\n\n\n\"carto-light_all\"\n\n\n800\n\n\nTS\n\n\nhttps://cartodb-basemaps-{s}.global.ssl.fastly.net/light_all/{z}/{x}/{y}.png\n\n\n\n\n\n\nCarto - Dark_all\n\n\n\"carto-dark_all\"\n\n\n801\n\n\nTS\n\n\nhttps://cartodb-basemaps-{s}.global.ssl.fastly.net/dark_all/{z}/{x}/{y}.png\n\n\n\n\n\n\n{Sin fondo}\n\n\n\"blanco\"\n\n\n999\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n se puede configurar especificando su etiqueta de texto o su correspondiente valor num\u00e9rico, siendo ambas opciones equivalentes.\n\n\nLa \nAPI js IDErioja\n puede representar fondos cartogr\u00e1ficos servidos mediante tecnolog\u00eda \nTileServer\n con configuraciones (TileMatrix) del tipo \nTS\n utilizada por Google, y la especificaci\u00f3n \nTMS\n \nTile Map Service\n de OSGEO.\n\n\nTambi\u00e9n se soportan fondos cartogr\u00e1ficos provenientes de servicios \nWMTS\n \nWeb Map Tile Service\n.\n\n\nSi no se especifica nada, el valor que se utilizar\u00e1 por defecto es: \n\"iderioja-base\"\n.\n\n\nUna de las ventajas que ofrece utilizar directamente los fondos cartogr\u00e1ficos ofertados, es la relativa a la obligaci\u00f3n de expresar el \n\"reconocimiento\"\n del proveedor del servicio (attribution), ya que dicha informaci\u00f3n se refleja de forma autom\u00e1tica en el mapa.\n\n\nNotas\n:\n\n\n(1) Aunque para la configuraci\u00f3n de la variable \nfondo_base\n se tratan de la misma forma los fondos cartogr\u00e1ficos TS/TMS y WMTS, los \nm\u00e9todos\n que emplea internamente la API para su configuraci\u00f3n y que el usuario podr\u00eda utilizar, son muy diferentes, por lo que este aspecto deber\u00e1 ser tenido en cuenta en el caso de abordar una configuraci\u00f3n personalizada.\n\n\n(2) El uso de los fondos cartogr\u00e1ficos que se ofertan, est\u00e1n sujetos a las condiciones de uso que fija cada proveedor, por lo que ser\u00e1 obligaci\u00f3n y responsabilidad del usuario comprobar que la utilizaci\u00f3n que hace de los mismos se atiene a las condiciones establecidas por este.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo inicializa el mapa con el fondo cartogr\u00e1fico de la Ortofotograf\u00eda a\u00e9rea PNOA del \nSistema Cartogr\u00e1fico Nacional\n, ofertada por el \nInstituto Geogr\u00e1fico Nacional (Espa\u00f1a)\n a trav\u00e9s de un servicio WMTS.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n fondo_base\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nfondo_base\n: \npnoa-ortofoto\n\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nEn este caso el valor de la variable \n\"fondo_base\": \"pnoa-ortofoto\"\n se podr\u00eda sustituir por \n\"fondo_base\": 101\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEjemplo de uso de la opci\u00f3n \nfondo_base=pnoa-ortofoto\n. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "fondo_base"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/fondo_base/#fondo_base", 
            "text": "La opci\u00f3n  fondo_base  especifica el fondo cartogr\u00e1fico que se utilizar\u00e1 en el mapa, seleccionando una de entre las siguientes opciones disponibles:     Nombre  fondo_base  Valor  Tipo  url      IDErioja - Mapa base  \"iderioja-base\"  1  TS  https://ts0.larioja.org/mb.php?z={z} x={x} y={y}    IDErioja - Ortofograf\u00eda a\u00e9rea  \"iderioja-ortofoto\"  2  TS  https://ts0.larioja.org/mb_raster.php?z={z} x={x} y={y}    IDErioja - Relieve  \"iderioja-relieve\"  4  TS  https://ts0.larioja.org/mb_relieve.php?z={z} x={x} y={y}    IGN Mapa Base  \"ign-base\"  100  WMTS  http://www.ign.es/wmts/ign-base (Layer=IGNBaseTodo)    PNOA (SCN) - Ortofotograf\u00eda a\u00e9rea  \"pnoa-ortofoto\"  101  WMTS  http://www.ign.es/wmts/pnoa-ma (layer=OI.Orthoimage)    OpenStreetMap Standard  \"osm-standard\"  700  TS  https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png    Carto - Light_all  \"carto-light_all\"  800  TS  https://cartodb-basemaps-{s}.global.ssl.fastly.net/light_all/{z}/{x}/{y}.png    Carto - Dark_all  \"carto-dark_all\"  801  TS  https://cartodb-basemaps-{s}.global.ssl.fastly.net/dark_all/{z}/{x}/{y}.png    {Sin fondo}  \"blanco\"  999       La opci\u00f3n se puede configurar especificando su etiqueta de texto o su correspondiente valor num\u00e9rico, siendo ambas opciones equivalentes.  La  API js IDErioja  puede representar fondos cartogr\u00e1ficos servidos mediante tecnolog\u00eda  TileServer  con configuraciones (TileMatrix) del tipo  TS  utilizada por Google, y la especificaci\u00f3n  TMS   Tile Map Service  de OSGEO.  Tambi\u00e9n se soportan fondos cartogr\u00e1ficos provenientes de servicios  WMTS   Web Map Tile Service .  Si no se especifica nada, el valor que se utilizar\u00e1 por defecto es:  \"iderioja-base\" .  Una de las ventajas que ofrece utilizar directamente los fondos cartogr\u00e1ficos ofertados, es la relativa a la obligaci\u00f3n de expresar el  \"reconocimiento\"  del proveedor del servicio (attribution), ya que dicha informaci\u00f3n se refleja de forma autom\u00e1tica en el mapa.  Notas :  (1) Aunque para la configuraci\u00f3n de la variable  fondo_base  se tratan de la misma forma los fondos cartogr\u00e1ficos TS/TMS y WMTS, los  m\u00e9todos  que emplea internamente la API para su configuraci\u00f3n y que el usuario podr\u00eda utilizar, son muy diferentes, por lo que este aspecto deber\u00e1 ser tenido en cuenta en el caso de abordar una configuraci\u00f3n personalizada.  (2) El uso de los fondos cartogr\u00e1ficos que se ofertan, est\u00e1n sujetos a las condiciones de uso que fija cada proveedor, por lo que ser\u00e1 obligaci\u00f3n y responsabilidad del usuario comprobar que la utilizaci\u00f3n que hace de los mismos se atiene a las condiciones establecidas por este.", 
            "title": "fondo_base"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/fondo_base/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo inicializa el mapa con el fondo cartogr\u00e1fico de la Ortofotograf\u00eda a\u00e9rea PNOA del  Sistema Cartogr\u00e1fico Nacional , ofertada por el  Instituto Geogr\u00e1fico Nacional (Espa\u00f1a)  a trav\u00e9s de un servicio WMTS.  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n fondo_base /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       fondo_base :  pnoa-ortofoto \n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html    En este caso el valor de la variable  \"fondo_base\": \"pnoa-ortofoto\"  se podr\u00eda sustituir por  \"fondo_base\": 101", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/fondo_base/#salida-grafica", 
            "text": "Ejemplo de uso de la opci\u00f3n  fondo_base=pnoa-ortofoto .  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/ids/", 
            "text": "ids\n\n\n\n\nTodos los elementos de la Base de Datos Geogr\u00e1fica del Gobierno de La Rioja disponen de un \nIdentificador\n \u00fanico y persistente, lo que en t\u00e9rminos inform\u00e1ticos se conoce abreviadamente como \nID\n.\n\n\nDado que en algunas ocasiones es necesario mapear exclusivamente un elemento geogr\u00e1fico o una colecci\u00f3n espec\u00edfica de ellos, se ha incorporado una funci\u00f3n que permite seleccionar un array de elementos para su representaci\u00f3n en base a sus identificadores.\n\n\nLa opci\u00f3n \nids\n permite definir la lista de elementos a representar entre los incluidos en una determinada \nconsulta\n IDErioja.\n\n\nNotas:\n\n\n(1) Funci\u00f3n de uso exclusivo en el \u00e1mbito de consulta IDErioja.\n\n\n(2) Esta opci\u00f3n debe ir precedida siempre por la opci\u00f3n \nconsulta\n.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo se representan dos elementos, con los identificadores: \n1530324\n y \n1531877\n, entre los incluidos en la consulta de IDErioja: \"\n796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d\n\", correspondiente al \nMapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja\n.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n ids\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nconsulta\n: \n796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d\n,   // Terrenos acotados de setas\n      \nids\n: [\n        1530324,\n        1531877\n      ]\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nVisualizaci\u00f3n de dos elementos incluidos en el mapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja. \n(visualizarejemplo)", 
            "title": "ids"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/ids/#ids", 
            "text": "Todos los elementos de la Base de Datos Geogr\u00e1fica del Gobierno de La Rioja disponen de un  Identificador  \u00fanico y persistente, lo que en t\u00e9rminos inform\u00e1ticos se conoce abreviadamente como  ID .  Dado que en algunas ocasiones es necesario mapear exclusivamente un elemento geogr\u00e1fico o una colecci\u00f3n espec\u00edfica de ellos, se ha incorporado una funci\u00f3n que permite seleccionar un array de elementos para su representaci\u00f3n en base a sus identificadores.  La opci\u00f3n  ids  permite definir la lista de elementos a representar entre los incluidos en una determinada  consulta  IDErioja.  Notas:  (1) Funci\u00f3n de uso exclusivo en el \u00e1mbito de consulta IDErioja.  (2) Esta opci\u00f3n debe ir precedida siempre por la opci\u00f3n  consulta .", 
            "title": "ids"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/ids/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo se representan dos elementos, con los identificadores:  1530324  y  1531877 , entre los incluidos en la consulta de IDErioja: \" 796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d \", correspondiente al  Mapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja .  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n ids /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       consulta :  796249706e544633612b4776356352455470737a45413d3d ,   // Terrenos acotados de setas\n       ids : [\n        1530324,\n        1531877\n      ]\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/ids/#salida-grafica", 
            "text": "Visualizaci\u00f3n de dos elementos incluidos en el mapa de los terrenos acotados de setas de La Rioja.  (visualizarejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/init_lat-init_lng/", 
            "text": "init_lat, init_lng\n\n\n\n\nLas opciones \ninit_lat\n e \ninit_lng\n definen la posici\u00f3n del centrado inicial del mapa en coordenadas geogr\u00e1ficas (\nlatitud\n,\nlongitud\n), en ese orden.\n\n\nSi no se especifican, el mapa se centrar\u00e1 por defecto en las coordenadas (\n42.33012\n,\n-2.38403\n) correspondientes a La Rioja.\n\n\nLas coordenadas se deber\u00e1n expresar en \ngrados\n y \ndecimales de grado\n, indicando su cuadrante geogr\u00e1fico mediante el uso de los signos: Norte (\n+\n), Sur (\n-\n), Este (\n+\n) y Oeste (\n-\n).\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo centra la presentaci\u00f3n inicial del mapa en la ciudad de Madrid (40.4169473, -3.7035285).\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n init_lat,init_lng\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \ninit_lat\n: 40.4169473, \ninit_lng\n: -3.7035285\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEjemplo de uso de la opci\u00f3n  \ninit_lat = 40.4169473\n,  \ninit_lng = -3.7035285\n. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "init_lat,init_lng"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/init_lat-init_lng/#init_lat-init_lng", 
            "text": "Las opciones  init_lat  e  init_lng  definen la posici\u00f3n del centrado inicial del mapa en coordenadas geogr\u00e1ficas ( latitud , longitud ), en ese orden.  Si no se especifican, el mapa se centrar\u00e1 por defecto en las coordenadas ( 42.33012 , -2.38403 ) correspondientes a La Rioja.  Las coordenadas se deber\u00e1n expresar en  grados  y  decimales de grado , indicando su cuadrante geogr\u00e1fico mediante el uso de los signos: Norte ( + ), Sur ( - ), Este ( + ) y Oeste ( - ).", 
            "title": "init_lat, init_lng"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/init_lat-init_lng/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo centra la presentaci\u00f3n inicial del mapa en la ciudad de Madrid (40.4169473, -3.7035285).  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n init_lat,init_lng /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       init_lat : 40.4169473,  init_lng : -3.7035285\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/init_lat-init_lng/#salida-grafica", 
            "text": "Ejemplo de uso de la opci\u00f3n   init_lat = 40.4169473 ,   init_lng = -3.7035285 .  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/leyenda/", 
            "text": "leyenda\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nleyenda\n muestra un bot\u00f3n que permite visualizar la leyenda de las capas utilizadas en una \nconsulta IDErioja\n.\n\n\nEl valor \n1\n activa la visualizaci\u00f3n del bot\u00f3n de leyenda. El valor \n0\n oculta la visualizaci\u00f3n, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.\n\n\nLa pulsaci\u00f3n del bot\u00f3n por parte del usuario, muestra u oculta la leyenda.\n\n\nUna vez la leyenda est\u00e1 a la vista, el usuario puede mostrar/ocultar el conjunto de capas de los elementos geogr\u00e1ficos.\n\n\nNotas:\n\n\n(1) Funci\u00f3n de uso exclusivo en el \u00e1mbito de consulta IDErioja. No incorpora informaci\u00f3n proveniente de capas externas o locales, aunque estas \u00faltimas incluyan simbolog\u00eda.\n\n\n(2) Esta opci\u00f3n debe ir precedida siempre por la opci\u00f3n \nconsulta\n.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo ofrece un bot\u00f3n de leyenda que permite consultar las capas del \nMapa de medios para la lucha contra incendios forestales de La Rioja\n (consulta=7661394c594542454f6e7339674d6a386179675444773d3d):\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n leyenda\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nconsulta\n: \n7661394c594542454f6e7339674d6a386179675444773d3d\n,\n      \nleyenda\n: 1\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nDetalle de la leyenda. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "leyenda"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/leyenda/#leyenda", 
            "text": "La opci\u00f3n  leyenda  muestra un bot\u00f3n que permite visualizar la leyenda de las capas utilizadas en una  consulta IDErioja .  El valor  1  activa la visualizaci\u00f3n del bot\u00f3n de leyenda. El valor  0  oculta la visualizaci\u00f3n, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.  La pulsaci\u00f3n del bot\u00f3n por parte del usuario, muestra u oculta la leyenda.  Una vez la leyenda est\u00e1 a la vista, el usuario puede mostrar/ocultar el conjunto de capas de los elementos geogr\u00e1ficos.  Notas:  (1) Funci\u00f3n de uso exclusivo en el \u00e1mbito de consulta IDErioja. No incorpora informaci\u00f3n proveniente de capas externas o locales, aunque estas \u00faltimas incluyan simbolog\u00eda.  (2) Esta opci\u00f3n debe ir precedida siempre por la opci\u00f3n  consulta .", 
            "title": "leyenda"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/leyenda/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo ofrece un bot\u00f3n de leyenda que permite consultar las capas del  Mapa de medios para la lucha contra incendios forestales de La Rioja  (consulta=7661394c594542454f6e7339674d6a386179675444773d3d):  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n leyenda /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       consulta :  7661394c594542454f6e7339674d6a386179675444773d3d ,\n       leyenda : 1\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/leyenda/#salida-grafica", 
            "text": "Detalle de la leyenda.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/localizacion/", 
            "text": "localizacion\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nlocalizacion\n permite visualizar sobre el mapa la ubicaci\u00f3n del usuario.\n\n\nLa funci\u00f3n se activa con el valor \n1\n. Esta opci\u00f3n presenta en el visualizador un bot\u00f3n que permite ver sobre el mapa la posici\u00f3n del dispositivo. Si no se especifica un valor o este par\u00e1metro se configura con el valor \n0\n, no se muestra.\n\n\nEste bot\u00f3n, que funciona como un interruptor, se encuentra inicialmente deseleccionado. Pulsando sobre \u00e9l se geolocaliza en el mapa la ubicaci\u00f3n del dispositivo mediante un punto azul y un c\u00edrculo a su alrededor que informa sobre la precisi\u00f3n. Cuanto menor es el c\u00edrculo alrededor del punto, mayor es la precisi\u00f3n con la que se ha calculado la posici\u00f3n.\n\n\nNotas:\n\n\n(1) - Para el correcto funcionamiento de esta funci\u00f3n, es requisito imprescindible que previamente se encuentre activada en el dispositivo la opci\u00f3n de \n\"localizaci\u00f3n\"\n.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la activaci\u00f3n del bot\u00f3n de localizaci\u00f3n:\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n localizacion\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nlocalizacion\n: 1\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nDetalle de mapa en el que se ha incluido el bot\u00f3n de localizaci\u00f3n.  \n(visualizar ejemplo)\n\n\n\n\n\n\nFunci\u00f3n de localizaci\u00f3n activada.", 
            "title": "localizacion"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/localizacion/#localizacion", 
            "text": "La opci\u00f3n  localizacion  permite visualizar sobre el mapa la ubicaci\u00f3n del usuario.  La funci\u00f3n se activa con el valor  1 . Esta opci\u00f3n presenta en el visualizador un bot\u00f3n que permite ver sobre el mapa la posici\u00f3n del dispositivo. Si no se especifica un valor o este par\u00e1metro se configura con el valor  0 , no se muestra.  Este bot\u00f3n, que funciona como un interruptor, se encuentra inicialmente deseleccionado. Pulsando sobre \u00e9l se geolocaliza en el mapa la ubicaci\u00f3n del dispositivo mediante un punto azul y un c\u00edrculo a su alrededor que informa sobre la precisi\u00f3n. Cuanto menor es el c\u00edrculo alrededor del punto, mayor es la precisi\u00f3n con la que se ha calculado la posici\u00f3n.  Notas:  (1) - Para el correcto funcionamiento de esta funci\u00f3n, es requisito imprescindible que previamente se encuentre activada en el dispositivo la opci\u00f3n de  \"localizaci\u00f3n\" .", 
            "title": "localizacion"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/localizacion/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n para la activaci\u00f3n del bot\u00f3n de localizaci\u00f3n:  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n localizacion /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       localizacion : 1\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/localizacion/#salida-grafica", 
            "text": "Detalle de mapa en el que se ha incluido el bot\u00f3n de localizaci\u00f3n.   (visualizar ejemplo)    Funci\u00f3n de localizaci\u00f3n activada.", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/minimapa/", 
            "text": "minimapa\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nminimapa\n muestra un peque\u00f1o \nmapa gu\u00eda\n en la parte inferior derecha del mapa principal.\n\n\nEste mapa de referencia indica con una veladura de color naranja la extensi\u00f3n geogr\u00e1fica representada en el mapa principal.\n\n\nEl usuario puede desplazar la visualizaci\u00f3n del mapa principal arrastrando el fondo cartogr\u00e1fico en el interior del mapa gu\u00eda. Dentro del mapa gu\u00eda tambi\u00e9n funcionan las operaciones de zoom asociadas a la rueda del rat\u00f3n.\n\n\nEl mapa gu\u00eda ofrece en su interior un bot\u00f3n que permite minimizar o recuperar su visualizaci\u00f3n.\n\n\nEl valor \n1\n activa la visualizaci\u00f3n del \nmapa gu\u00eda\n. El valor \n0\n oculta la visualizaci\u00f3n, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo ofrece una visualizaci\u00f3n en la que se incluye un peque\u00f1o mapa gu\u00eda:\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n minimapa\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nminimapa\n: 1\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nRepresentaci\u00f3n de mapa con inclusi\u00f3n de la herramienta mapa gu\u00eda en su esquina inferior-derecha. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "minimapa"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/minimapa/#minimapa", 
            "text": "La opci\u00f3n  minimapa  muestra un peque\u00f1o  mapa gu\u00eda  en la parte inferior derecha del mapa principal.  Este mapa de referencia indica con una veladura de color naranja la extensi\u00f3n geogr\u00e1fica representada en el mapa principal.  El usuario puede desplazar la visualizaci\u00f3n del mapa principal arrastrando el fondo cartogr\u00e1fico en el interior del mapa gu\u00eda. Dentro del mapa gu\u00eda tambi\u00e9n funcionan las operaciones de zoom asociadas a la rueda del rat\u00f3n.  El mapa gu\u00eda ofrece en su interior un bot\u00f3n que permite minimizar o recuperar su visualizaci\u00f3n.  El valor  1  activa la visualizaci\u00f3n del  mapa gu\u00eda . El valor  0  oculta la visualizaci\u00f3n, siendo este \u00faltimo el valor por defecto.", 
            "title": "minimapa"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/minimapa/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo ofrece una visualizaci\u00f3n en la que se incluye un peque\u00f1o mapa gu\u00eda:  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n minimapa /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       minimapa : 1\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/minimapa/#salida-grafica", 
            "text": "Representaci\u00f3n de mapa con inclusi\u00f3n de la herramienta mapa gu\u00eda en su esquina inferior-derecha.  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/popup/", 
            "text": "popup\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \npopup\n permite definir la forma en la que se presentan los datos asociados a un elementos geogr\u00e1fico, cuando este es seleccionado.\n\n\nEl par\u00e1metro admite los siguientes valores:\n\n\n\n\n0\n- No muestra ninguna informaci\u00f3n asociada con el elemento geogr\u00e1fico seleccionado.\n\n\n1\n- Los atributos del elemento se visualizan mediante un bocadillo sobre la zona de mapa (valor por defecto).  \n\n\n2\n- Se muestran los atributos del elemento seleccionado mediante el despliegue de una cortina lateral.\n\n\n\n\nNotas:\n\n\nLa opci\u00f3n \n2\n est\u00e1 especialmente recomendada para dispositivos con patallas de peque\u00f1o tama\u00f1o y en los casos en que existe un gran n\u00famero de atributos o estos tienen una gran extensi\u00f3n.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n de la funci\u00f3n \npopup\n actuando sobre una capa GeoJSON.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n popup\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nfondo_base\n: 800,\n      \ncapa_geojson\n: [\n        {\nnombre\n: \nCupCakes\n,\n          \nurl\n: \nhttps://raw.githubusercontent.com/lyzidiamond/learn-geojson/master/geojson/cupcakes.geojson\n, // CupCakes\n        }\n      ],\n      \npopup\n: 2\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEn este ejemplo, la funci\u00f3n \npopup\n presenta los atributos del elemento selecionado en una cortina lateral.\n\n\nEn \u00e9l se ha utilizado un fichero GeoJSON disponible en GitHub que contiene informaci\u00f3n de \npasteler\u00edas\n, sobre el fondo cartogr\u00e1fico \nlight_all\n ofrecido por la compa\u00f1\u00eda \nCarto\n. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "popup"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/popup/#popup", 
            "text": "La opci\u00f3n  popup  permite definir la forma en la que se presentan los datos asociados a un elementos geogr\u00e1fico, cuando este es seleccionado.  El par\u00e1metro admite los siguientes valores:   0 - No muestra ninguna informaci\u00f3n asociada con el elemento geogr\u00e1fico seleccionado.  1 - Los atributos del elemento se visualizan mediante un bocadillo sobre la zona de mapa (valor por defecto).    2 - Se muestran los atributos del elemento seleccionado mediante el despliegue de una cortina lateral.   Notas:  La opci\u00f3n  2  est\u00e1 especialmente recomendada para dispositivos con patallas de peque\u00f1o tama\u00f1o y en los casos en que existe un gran n\u00famero de atributos o estos tienen una gran extensi\u00f3n.", 
            "title": "popup"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/popup/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo muestra la configuraci\u00f3n de la funci\u00f3n  popup  actuando sobre una capa GeoJSON.  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n popup /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       fondo_base : 800,\n       capa_geojson : [\n        { nombre :  CupCakes ,\n           url :  https://raw.githubusercontent.com/lyzidiamond/learn-geojson/master/geojson/cupcakes.geojson , // CupCakes\n        }\n      ],\n       popup : 2\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/popup/#salida-grafica", 
            "text": "En este ejemplo, la funci\u00f3n  popup  presenta los atributos del elemento selecionado en una cortina lateral.  En \u00e9l se ha utilizado un fichero GeoJSON disponible en GitHub que contiene informaci\u00f3n de  pasteler\u00edas , sobre el fondo cartogr\u00e1fico  light_all  ofrecido por la compa\u00f1\u00eda  Carto .  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/selector_capas/", 
            "text": "selector_capas\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nselector_capas\n configura la oferta y apariencia del \nselector de capas\n, admitiendo las siguientes posibilidades:\n\n\n\n\n0\n- No muestra ning\u00fan selector de capas (opci\u00f3n por defecto).\n\n\n1\n- Activa el tipo de selector de capas que ofrece de forma est\u00e1ndar la librer\u00eda javascript \nLeaflet\n.\n\nPresenta los fondos cartogr\u00e1ficos que se ofertan por defecto y las capas incluidas en la \nconsulta IDErioja\n.\n\n\n2\n- Muestra un \n\"miniselector\"\n con dos opciones: \nMapa\n (Mapa Base IDErioja) y \nSat\u00e9lite\n (Ortofoto IDErioja)  *(1)\n\n\n\n\nNotas:\n\n\n(1) El valor \n2\n (miniselector), invalida cualquier otro fondo cartogr\u00e1fico elegido mediante la opci\u00f3n \nfondo_base\n. Aunque el fondo elegido mediante esta opci\u00f3n pueda aparecer en una primera instancia, desaparecer\u00e1 al pulsar cualquiera de los botones del miniselector, para no volver a mostrarse.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl ejemplo que se muestra configura el selector de capas con la opci\u00f3n \"\nminiselector\n\" (selector_capas=2).\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n selector_capas\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nselector_capas\n: 2\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEjemplo de uso de la opci\u00f3n \nselector_capas=1\n (selector est\u00e1ndar Leaflet) \n(visualizar ejemplo)\n\n\n\n\n\n\nEjemplo de uso de la opci\u00f3n \nselector_capas=2\n (miniselector IDErioja) \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "selector_capas"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/selector_capas/#selector_capas", 
            "text": "La opci\u00f3n  selector_capas  configura la oferta y apariencia del  selector de capas , admitiendo las siguientes posibilidades:   0 - No muestra ning\u00fan selector de capas (opci\u00f3n por defecto).  1 - Activa el tipo de selector de capas que ofrece de forma est\u00e1ndar la librer\u00eda javascript  Leaflet . \nPresenta los fondos cartogr\u00e1ficos que se ofertan por defecto y las capas incluidas en la  consulta IDErioja .  2 - Muestra un  \"miniselector\"  con dos opciones:  Mapa  (Mapa Base IDErioja) y  Sat\u00e9lite  (Ortofoto IDErioja)  *(1)   Notas:  (1) El valor  2  (miniselector), invalida cualquier otro fondo cartogr\u00e1fico elegido mediante la opci\u00f3n  fondo_base . Aunque el fondo elegido mediante esta opci\u00f3n pueda aparecer en una primera instancia, desaparecer\u00e1 al pulsar cualquiera de los botones del miniselector, para no volver a mostrarse.", 
            "title": "selector_capas"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/selector_capas/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El ejemplo que se muestra configura el selector de capas con la opci\u00f3n \" miniselector \" (selector_capas=2).  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n selector_capas /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       selector_capas : 2\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/selector_capas/#salida-grafica", 
            "text": "Ejemplo de uso de la opci\u00f3n  selector_capas=1  (selector est\u00e1ndar Leaflet)  (visualizar ejemplo)    Ejemplo de uso de la opci\u00f3n  selector_capas=2  (miniselector IDErioja)  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/tag_mapa/", 
            "text": "tag_mapa\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \ntag_mapa\n establece el nombre del \ndiv\n de la p\u00e1gina \nhtml\n en el que se incrustar\u00e1 el mapa.\n\n\nPor defecto el \nid\n utilizado es \n\"map\"\n.\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEl siguiente ejemplo dirige la salida a un \ndiv\n denominado \n\"mi_mapa\"\n.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n tag_mapa\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #mi_mapa{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmi_mapa\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nconsulta\n: \n5872436f7150784e763446756d79744a756c6e4c4a513d3d\n,\n      \ntag_mapa\n: \nmi_mapa\n\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEjemplo de uso de la opci\u00f3n \ntag_mapa=mi_mapa\n.  \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "tag_mapa"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/tag_mapa/#tag_mapa", 
            "text": "La opci\u00f3n  tag_mapa  establece el nombre del  div  de la p\u00e1gina  html  en el que se incrustar\u00e1 el mapa.  Por defecto el  id  utilizado es  \"map\" .", 
            "title": "tag_mapa"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/tag_mapa/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "El siguiente ejemplo dirige la salida a un  div  denominado  \"mi_mapa\" .  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n tag_mapa /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #mi_mapa{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= mi_mapa /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       consulta :  5872436f7150784e763446756d79744a756c6e4c4a513d3d ,\n       tag_mapa :  mi_mapa \n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/tag_mapa/#salida-grafica", 
            "text": "Ejemplo de uso de la opci\u00f3n  tag_mapa=mi_mapa .   (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/zoom_inicial/", 
            "text": "zoom_inicial\n\n\n\n\nLa opci\u00f3n \nzoom_inicial\n establece el nivel de aproximaci\u00f3n visual que tendr\u00e1 inicialmente el mapa. Esta opci\u00f3n puede tomar valores entre \n0\n y \n19\n.\n\n\nEn el nivel \n0\n el mapa mostrar\u00e1 todo el mundo, correspondiendo el nivel \n19\n al m\u00e1ximo detalle. En caso de no definirse este par\u00e1metro, el valor por defecto es \n10\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDe forma orientativa se indica la resoluci\u00f3n espacial en metros pixel *(1) para cada nivel de zoom (en el ecuador).\n\n\n\n\n\n\n\n\nZoom\n\n\nTeselas\n\n\nN\u00famero de teselas\n\n\nTama\u00f1o de la tesela en m (256x256 px)\n\n\nResoluci\u00f3n m/px\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n0\n\n\n1x1\n\n\n1\n\n\n40.075.016,69\n\n\n156.543,03\n\n\n\n\n\n\n1\n\n\n2x2\n\n\n4\n\n\n20.037.508,34\n\n\n78.271,52\n\n\n\n\n\n\n2\n\n\n4x4\n\n\n16\n\n\n10.018.754,17\n\n\n39.135,76\n\n\n\n\n\n\n3\n\n\n8x8\n\n\n64\n\n\n5.009.377,09\n\n\n19.567,88\n\n\n\n\n\n\n4\n\n\n16x16\n\n\n256\n\n\n2.504.688,54\n\n\n9.783,94\n\n\n\n\n\n\n5\n\n\n32x32\n\n\n1.024\n\n\n1.252.344,27\n\n\n4.891,97\n\n\n\n\n\n\n6\n\n\n64x64\n\n\n4.096\n\n\n626.172,14\n\n\n2.445,98\n\n\n\n\n\n\n7\n\n\n128x128\n\n\n16.384\n\n\n313.086,07\n\n\n1.222,99\n\n\n\n\n\n\n8\n\n\n256x256\n\n\n65.536\n\n\n156.543,03\n\n\n611,50\n\n\n\n\n\n\n9\n\n\n512x512\n\n\n262144\n\n\n78.271,52\n\n\n305,75\n\n\n\n\n\n\n10\n\n\n1.024x1.024\n\n\n1.048.576\n\n\n39.135,76\n\n\n152,87\n\n\n\n\n\n\n11\n\n\n2.048x2.048\n\n\n4.194.304\n\n\n19.567,88\n\n\n76,437\n\n\n\n\n\n\n12\n\n\n4.096x4.096\n\n\n16.777.216\n\n\n9.783,94\n\n\n38,219\n\n\n\n\n\n\n13\n\n\n8.192x8.192\n\n\n67.108.864\n\n\n4.891,97\n\n\n19,109\n\n\n\n\n\n\n14\n\n\n16.384x16.384\n\n\n268.435.456\n\n\n2.445,99\n\n\n9,5546\n\n\n\n\n\n\n15\n\n\n32.768x32.768\n\n\n1.073.741.824\n\n\n1.222,99\n\n\n4,7773\n\n\n\n\n\n\n16\n\n\n65.536x65.536\n\n\n4.294.967.296\n\n\n611,50\n\n\n2,3887\n\n\n\n\n\n\n17\n\n\n131.072x131.072\n\n\n17.179.869.184\n\n\n305,75\n\n\n1,1943\n\n\n\n\n\n\n18\n\n\n262.144x262.144\n\n\n68.719.476.736\n\n\n152,87\n\n\n0,5972\n\n\n\n\n\n\n19\n\n\n524.288x524.288\n\n\n274.877.906.944\n\n\n76,44\n\n\n0,2986\n\n\n\n\n\n\n\n\nNotas:\n\n\n(1)  Es necesario tener en cuenta, que por tratarse de una proyecci\u00f3n Spherical Mercator (\nEPSG:3857\n), la resoluci\u00f3n se ir\u00e1 modificando conforme la vista se aleje del ecuador, atendiendo la resoluci\u00f3n de un pixel a la siguiente f\u00f3rmula:\n\n\n[Resoluci\u00f3n de un pixel]=[Circunferencia de la Tierra]*cos(latitud)/2^(zoom+8)\n\n\n\n\nC\u00f3digo de ejemplo\n\n\n\n\nEn el siguiente ejemplo se establece un valor inicial de zoom = \n7\n.\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n  \nhead lang=\nes\n\n    \nmeta charset=\nUTF-8\n\n    \ntitle\nEjemplo de configuraci\u00f3n tag_mapa\n/title\n\n    \nstyle\n\n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n    \n/style\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nmap\n/div\n\n  \n/body\n\n  \nscript\n\n    var iderioja_config = {\n      \nzoom_inicial\n: 7\n    }\n  \n/script\n\n  \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js\n/script\n\n\n/html\n\n\n\n\n\n\n\nSalida gr\u00e1fica\n\n\n\n\nEjemplo de uso de la opci\u00f3n \nzoom_inicial=7\n. \n(visualizar ejemplo)", 
            "title": "zoom_inicial"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/zoom_inicial/#zoom_inicial", 
            "text": "La opci\u00f3n  zoom_inicial  establece el nivel de aproximaci\u00f3n visual que tendr\u00e1 inicialmente el mapa. Esta opci\u00f3n puede tomar valores entre  0  y  19 .  En el nivel  0  el mapa mostrar\u00e1 todo el mundo, correspondiendo el nivel  19  al m\u00e1ximo detalle. En caso de no definirse este par\u00e1metro, el valor por defecto es  10      De forma orientativa se indica la resoluci\u00f3n espacial en metros pixel *(1) para cada nivel de zoom (en el ecuador).     Zoom  Teselas  N\u00famero de teselas  Tama\u00f1o de la tesela en m (256x256 px)  Resoluci\u00f3n m/px      0  1x1  1  40.075.016,69  156.543,03    1  2x2  4  20.037.508,34  78.271,52    2  4x4  16  10.018.754,17  39.135,76    3  8x8  64  5.009.377,09  19.567,88    4  16x16  256  2.504.688,54  9.783,94    5  32x32  1.024  1.252.344,27  4.891,97    6  64x64  4.096  626.172,14  2.445,98    7  128x128  16.384  313.086,07  1.222,99    8  256x256  65.536  156.543,03  611,50    9  512x512  262144  78.271,52  305,75    10  1.024x1.024  1.048.576  39.135,76  152,87    11  2.048x2.048  4.194.304  19.567,88  76,437    12  4.096x4.096  16.777.216  9.783,94  38,219    13  8.192x8.192  67.108.864  4.891,97  19,109    14  16.384x16.384  268.435.456  2.445,99  9,5546    15  32.768x32.768  1.073.741.824  1.222,99  4,7773    16  65.536x65.536  4.294.967.296  611,50  2,3887    17  131.072x131.072  17.179.869.184  305,75  1,1943    18  262.144x262.144  68.719.476.736  152,87  0,5972    19  524.288x524.288  274.877.906.944  76,44  0,2986     Notas:  (1)  Es necesario tener en cuenta, que por tratarse de una proyecci\u00f3n Spherical Mercator ( EPSG:3857 ), la resoluci\u00f3n se ir\u00e1 modificando conforme la vista se aleje del ecuador, atendiendo la resoluci\u00f3n de un pixel a la siguiente f\u00f3rmula:  [Resoluci\u00f3n de un pixel]=[Circunferencia de la Tierra]*cos(latitud)/2^(zoom+8)", 
            "title": "zoom_inicial"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/zoom_inicial/#codigo-de-ejemplo", 
            "text": "En el siguiente ejemplo se establece un valor inicial de zoom =  7 .  !DOCTYPE html  html \n   head lang= es \n     meta charset= UTF-8 \n     title Ejemplo de configuraci\u00f3n tag_mapa /title \n     style \n      body, html{\n        height: 100%;\n        border: 0;\n        padding: 0;\n        margin: 0;\n      }\n      #map{\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n      }\n     /style \n   /head \n   body \n     div id= map /div \n   /body \n   script \n    var iderioja_config = {\n       zoom_inicial : 7\n    }\n   /script \n   script src= https://apigeo.larioja.org/v1/iderioja.js /script  /html", 
            "title": "C\u00f3digo de ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/opciones/zoom_inicial/#salida-grafica", 
            "text": "Ejemplo de uso de la opci\u00f3n  zoom_inicial=7 .  (visualizar ejemplo)", 
            "title": "Salida gr\u00e1fica"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/", 
            "text": "M\u00e9todos\n\n\n\n\nLa llamada a los \nm\u00e9todos\n o \nfunciones\n se debe realizar despu\u00e9s de que el mapa est\u00e9 cargado en el DOM, por lo que se utilizar\u00e1 la funci\u00f3n \n\"iderioja_ready\"\n o funciones similares de jQuery (DOMReady).\n\n\nTambi\u00e9n pueden ser invocadas desde un evento \n'click'\n de un bot\u00f3n.\n\n\n\n\ncrea_boton\n\n\n\n\ncrea_boton (\ncontenido\n, \nfunci\u00f3n\n, \npar\u00e1metros\n)\n\n\nA\u00f1ade un bot\u00f3n dentro del mapa que al pulsarlo ejecuta la funci\u00f3n que se le pasa como par\u00e1metro.\n\n\nTiene 3 par\u00e1metros:\n\n\n\n\nContenido del bot\u00f3n (string):\n\n\nC\u00f3digo HTML\n\n\nIcono de \nFontAwesome\n\n\n\n\n\n\nFunci\u00f3n Javascript (string)\n\n\nPar\u00e1metros de la funcion (array)\n\n\n\n\niderioja_ready(function () {\n  mapa_iderioja.crea_boton('\nspan id=\nnivel_zoom\n/span\n', \nalert\n, [\nhola!!!\n]);\n});\n\n\n\n\n\n\ncaptura_zoom\n\n\n\n\ncaptura_zoom (\nid del DOM\n)\n\n\nInserta el valor del zoom actual en el ID del elemento de DOM que se indique.\n\n\niderioja_ready(function () {\n  mapa_iderioja.captura_zoom(\nnivel_zoom\n);\n});\n\n\n\n\n\n\nir_a_coordenada\n\n\n\n\nir_a_coordenada (\nlon\n, \nlat\n, \nzoom\n)\n\n\nSit\u00faa el mapa en la coordenada y el nivel de zoom especificados.\n\n\n\n\nir_a_elemento\n\n\n\n\nir_a_elemento (\nid del elemento\n, \nzoom\n)\n\n\nSit\u00faa el mapa en el ID del elemento indicado con el nivel de zoom seleccionado.\n\n\nSe abren las propiedades del elemento.\n\n\n\n\nir_a_todo\n\n\n\n\nir_a_todo ()\n\n\nCentra el mapa para que todos los elementos aparezcan, ajustando tambi\u00e9n el nivel de zoom.\n\n\n\n\nzoom_mas\n\n\n\n\nzoom_mas()\n\n\nAcerca el mapa.\n\n\n\n\nzoom_menos\n\n\n\n\nzoom_menos()\n\n\nAleja el mapa.\n\n\n\n\ncarga_fondo\n\n\n\n\ncarga_fondo\n\n\nCarga un fondo en formato tile server.\n\n\nmapa_iderioja.carga_fondo(\n  'MapQuest',\n  'http://otile{s}.mqcdn.com/tiles/1.0.0/map/{z}/{x}/{y}.jpg',\n  {maxZoom: 19,\n   subdomains: '1234',\n   tms: false,\n   attribution: 'Map data \u00a9 \na href=\nhttp://www.mapquest.com\nMapQuest\n/a\n'\n  }\n);\n\n\n\n\n\n\ncarga_fondo_wmts\n\n\n\n\ncarga_fondo_wmts\n\n\nCarga un fondo en formato WMTS.\n\n\n\n\ncarga_capa_notiled_wms\n\n\n\n\ncarga_capa_notiled_wms\n\n\nCarga una capa WMTS sin tilear.\n\n\nmapa_iderioja.carga_capa_notiled_wms(\n  'D.G. Catastro',\n  'http://ovc.catastro.meh.es/Cartografia/WMS/ServidorWMS.aspx',\n  {minZoom: 0,\n   maxZoom: 19,\n   opacity: 1.0,\n   layers: 'Catastro',\n   styles: 'default',\n   version: '1.1.1.',\n   format: 'image/png',\n   transparente: true,\n   attribution: 'Direcci\u00f3n General del Catastro'\n  },\n  false\n);\n\n\n\n\n\n\ncarga_capa_geojson\n\n\n\n\ncarga_capa_geojson\n\n\nCarga una capa en formato GeoJSON.\n\n\nmapa_iderioja.carga_capa_geojson(\n  'Departamentos de Francia',\n  'https://raw.githubusercontent.com/gregoiredavid/france-geojson/master/departements.geojson'\n);\n\n\n\n\n\n\ncarga_capa_kml\n\n\n\n\ncarga_capa_kml\n\n\nCarga una capa en formato KML.\n\n\nmapa_iderioja.carga_capa_kml(\n  'Trip to Spain and Morocco',\n  'https://raw.githubusercontent.com/CafeGIS/gvSIG2_0/81376f304645d040ee34e98d57b4f745e0293d05/libGPE-KML/testdata/SpainMorocco.kml'\n);\n\n\n\n\n\n\ncarga_capa_gpx\n\n\n\n\ncarga_capa_gpx\n\n\nCarga una capa en formato GPX.\n\n\nmapa_iderioja.carga_capa_kml(\n  'Punto GPS',\n  'https://raw.githubusercontent.com/doronkatz/GFXLocations/78c430a92124bd9b52f4fc5a60f0185849aea1fd/darwin.gpx',\n  null,\n  {iconUrl: 'http://www.thenationalgroup.net/App_Themes/ELPISCMS/images/map-marker_icon.png',\n   iconSize: [24, 24], // tama\u00f1o del icono\n   iconAnchor: [12, 24], // punto geogr\u00e1fico respecto al xy del icono\n   popupAnchor: [0, -24] // punto de anclaje de la burbuja de datos\n  }\n);\n\n\n\n\n\n\neliminaCapasMapa\n\n\n\n\neliminaCapasMapa\n\n\nSuprime todas las capas del mapa.\n\n\n\n\neliminaCapasBaseMapa\n\n\n\n\neliminaCapasBaseMapa\n\n\nSuprime las capas del tipo \nBaseLayer\n.\n\n\n\n\nsetFiltroProp\n\n\n\n\nsetFiltroProp({\n  \natributo\n: \nvalor\n,\n  \natributo\n: \nvalor\n\n})\n\n\n\n\nMuestra en el mapa solamente los elementos que coincidan con el valor del atributo seleccionado.\n\n\nLos datos tienen que existir en el GeoJSON cargado en el mapa.\n\n\n\n\nunsetFiltroProp\n\n\n\n\nunsetFiltroProp()\n\n\nElimina los filtros creados con \nsetfiltroProp\n.\n\n\n\n\nsetFiltroIDS\n\n\n\n\nsetFiltroIDS([\nid1\n,\nid2\n,\nid3\n,...])\n\n\nMuestra en el mapa solamente los elementos que coincidan con los identificadores (IDs) seleccionados.\n\n\nLos datos tienen que existir en el GeoJSON cargado en el mapa.\n\n\n\n\nunsetFiltroIDs\n\n\n\n\nunsetFiltroIDs()\n\n\nElimina los filtros creados con \nsetfiltroIDs\n.\n\n\n\n\nsetFiltroBD\n\n\n\n\nsetFiltroBD([{\n  \ncampo\n: \nnombre de campo encriptado\n,\n  \nvalor\n: \nvalor\n\n}])\n\n\n\n\nMuestra en el mapa solamente los elementos que coincidan con los campos que queremos filtrar.\n\n\nLos datos no tienen por qu\u00e9 existir en el GeoJSON, deben existir en la Base de Datos IDErioja.\n\n\n\n\nunsetFiltroBD\n\n\n\n\nunsetFiltroBD()\n\n\nElimina los filtros creados con \nsetfiltroBD\n.\n\n\n\n\nabreModal\n\n\n\n\nabreModal(\nurl\n,\nancho\n,\nalto\n)\n\n\nAbre un \niFrame\n centrado en la patalla, por encima del mapa.\n\n\n\n\nEjemplo\n\n\n\n\n!DOCTYPE html\n\n\nhtml\n\n\nhead lang=\nes\n\n  \nmeta charset=\nUTF-8\n\n  \ntitle\nTest API IDErioja\n/title\n\n  \nstyle\n\n    body, html{\n      height: 100%;\n      border: 0;\n      padding: 0;\n      margin: 0;\n      background-color: #e7e7e7;\n      overflow: hidden;\n    }\n    #map{\n      top: 10px;\n      width: 100%;\n      height: 500px;\n      border: 1px solid cornflowerblue;\n    }\n    #botones{\n      margin-top: 10px;\n      width: 750px;\n      display: block;\n      margin-left: auto;\n      margin-right: auto;\n      border: 0px solid red;\n    }\n  \n/style\n\n  \nlink rel=\nstylesheet\n href=\nhttps://maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.4.0/css/font-awesome.min.css\n\n  \n/head\n\n  \nbody\n\n    \ndiv id=\nbotones\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nir_log\nIr a Logro\u00f1o\n/button\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nz_mas\nZoom +\n/button\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nz_menos\nZoom -\n/button\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nir_a_id\nIr al ID 4057\n/button\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nfiltrar_municipio\nFiltrar los de Logro\u00f1o\n/button\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nquitar_filtros\nEliminar filtros\n/button\n\n      \nbutton type=\nbutton\n id=\nz_todo\nZoom elementos\n/button\n\n    \n/div\n\n    \ndiv id=\nmap\n\n    \n/div\n\n    \n/body\n\n    \nscript src=\nhttps://apigeo.larioja.org/iderioja.js\n/script\n\n    \nscript src=\nhttps://code.jquery.com/jquery-1.11.3.min.js\n/script\n\n    \nscript\n\n      var iderioja_config = {\n        \nconsulta\n: \n5872436f7150784e763446756d79744a756c6e4c4a513d3d\n // Arboles\n      };\n      $( document ).ready(function() {\n        /* BOTONES EXTERNOS */\n        $(\n#ir_log\n).click(function() {\n          mapa_iderioja.ir_a_coordenada(42.46121, -2.44205, 13);\n        });\n        $(\n#z_mas\n).click(function() {\n          mapa_iderioja.zoom_mas();\n        });\n        $(\n#z_menos\n).click(function() {\n          mapa_iderioja.zoom_menos();\n        });\n        $(\n#ir_a_id\n).click(function() {\n          mapa_iderioja.ir_a_elemento(4057, 15);\n        });\n        $(\n#filtrar_municipio\n).click(function() {\n          mapa_iderioja.filtro_propiedad(\nMunicipio\n, \nLogro\u00f1o\n);\n        });\n        $(\n#quitar_filtros\n).click(function() {\n          mapa_iderioja.filtro_eliminar();\n        }); // Ajustar a los elementos del mapa\n        $(\n#z_todo\n).click(function() {\n        mapa_iderioja.ir_a_todo();\n        });\n        mapa_iderioja.crea_boton('\nspan id=\nnivel_zoom\n/span\n', \nalert\n, [\ntest!\n]);\n        mapa_iderioja.captura_zoom(\nnivel_zoom\n);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-check-circle', \nfiltro_propiedad\n, [\nMunicipio\n, \nLogro\u00f1o\n]);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-eraser', \nfiltro_eliminar\n, []);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-crosshairs', \nir_a_todo\n, []);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-bell-o', \nabreModal\n, [\nhttp://www.larioja.org\n, 800, 700]); });\n        $(\n#filtrar_municipio\n).prop('disabled', true);\n          var interValRef = setInterval(\ncheckState();\n,100);\n          function checkState(){\n            if(document.readyState == 'complete'){\n              clearInterval(interValRef);\n              $(\n#filtrar_municipio\n).prop('disabled', false);\n            }\n          }\n    \n/script\n\n\n/html", 
            "title": "M\u00e9todos"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#metodos", 
            "text": "La llamada a los  m\u00e9todos  o  funciones  se debe realizar despu\u00e9s de que el mapa est\u00e9 cargado en el DOM, por lo que se utilizar\u00e1 la funci\u00f3n  \"iderioja_ready\"  o funciones similares de jQuery (DOMReady).  Tambi\u00e9n pueden ser invocadas desde un evento  'click'  de un bot\u00f3n.", 
            "title": "M\u00e9todos"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#crea_boton", 
            "text": "crea_boton ( contenido ,  funci\u00f3n ,  par\u00e1metros )  A\u00f1ade un bot\u00f3n dentro del mapa que al pulsarlo ejecuta la funci\u00f3n que se le pasa como par\u00e1metro.  Tiene 3 par\u00e1metros:   Contenido del bot\u00f3n (string):  C\u00f3digo HTML  Icono de  FontAwesome    Funci\u00f3n Javascript (string)  Par\u00e1metros de la funcion (array)   iderioja_ready(function () {\n  mapa_iderioja.crea_boton(' span id= nivel_zoom /span ',  alert , [ hola!!! ]);\n});", 
            "title": "crea_boton"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#captura_zoom", 
            "text": "captura_zoom ( id del DOM )  Inserta el valor del zoom actual en el ID del elemento de DOM que se indique.  iderioja_ready(function () {\n  mapa_iderioja.captura_zoom( nivel_zoom );\n});", 
            "title": "captura_zoom"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#ir_a_coordenada", 
            "text": "ir_a_coordenada ( lon ,  lat ,  zoom )  Sit\u00faa el mapa en la coordenada y el nivel de zoom especificados.", 
            "title": "ir_a_coordenada"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#ir_a_elemento", 
            "text": "ir_a_elemento ( id del elemento ,  zoom )  Sit\u00faa el mapa en el ID del elemento indicado con el nivel de zoom seleccionado.  Se abren las propiedades del elemento.", 
            "title": "ir_a_elemento"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#ir_a_todo", 
            "text": "ir_a_todo ()  Centra el mapa para que todos los elementos aparezcan, ajustando tambi\u00e9n el nivel de zoom.", 
            "title": "ir_a_todo"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#zoom_mas", 
            "text": "zoom_mas()  Acerca el mapa.", 
            "title": "zoom_mas"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#zoom_menos", 
            "text": "zoom_menos()  Aleja el mapa.", 
            "title": "zoom_menos"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#carga_fondo", 
            "text": "carga_fondo  Carga un fondo en formato tile server.  mapa_iderioja.carga_fondo(\n  'MapQuest',\n  'http://otile{s}.mqcdn.com/tiles/1.0.0/map/{z}/{x}/{y}.jpg',\n  {maxZoom: 19,\n   subdomains: '1234',\n   tms: false,\n   attribution: 'Map data \u00a9  a href= http://www.mapquest.com MapQuest /a '\n  }\n);", 
            "title": "carga_fondo"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#carga_fondo_wmts", 
            "text": "carga_fondo_wmts  Carga un fondo en formato WMTS.", 
            "title": "carga_fondo_wmts"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#carga_capa_notiled_wms", 
            "text": "carga_capa_notiled_wms  Carga una capa WMTS sin tilear.  mapa_iderioja.carga_capa_notiled_wms(\n  'D.G. Catastro',\n  'http://ovc.catastro.meh.es/Cartografia/WMS/ServidorWMS.aspx',\n  {minZoom: 0,\n   maxZoom: 19,\n   opacity: 1.0,\n   layers: 'Catastro',\n   styles: 'default',\n   version: '1.1.1.',\n   format: 'image/png',\n   transparente: true,\n   attribution: 'Direcci\u00f3n General del Catastro'\n  },\n  false\n);", 
            "title": "carga_capa_notiled_wms"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#carga_capa_geojson", 
            "text": "carga_capa_geojson  Carga una capa en formato GeoJSON.  mapa_iderioja.carga_capa_geojson(\n  'Departamentos de Francia',\n  'https://raw.githubusercontent.com/gregoiredavid/france-geojson/master/departements.geojson'\n);", 
            "title": "carga_capa_geojson"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#carga_capa_kml", 
            "text": "carga_capa_kml  Carga una capa en formato KML.  mapa_iderioja.carga_capa_kml(\n  'Trip to Spain and Morocco',\n  'https://raw.githubusercontent.com/CafeGIS/gvSIG2_0/81376f304645d040ee34e98d57b4f745e0293d05/libGPE-KML/testdata/SpainMorocco.kml'\n);", 
            "title": "carga_capa_kml"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#carga_capa_gpx", 
            "text": "carga_capa_gpx  Carga una capa en formato GPX.  mapa_iderioja.carga_capa_kml(\n  'Punto GPS',\n  'https://raw.githubusercontent.com/doronkatz/GFXLocations/78c430a92124bd9b52f4fc5a60f0185849aea1fd/darwin.gpx',\n  null,\n  {iconUrl: 'http://www.thenationalgroup.net/App_Themes/ELPISCMS/images/map-marker_icon.png',\n   iconSize: [24, 24], // tama\u00f1o del icono\n   iconAnchor: [12, 24], // punto geogr\u00e1fico respecto al xy del icono\n   popupAnchor: [0, -24] // punto de anclaje de la burbuja de datos\n  }\n);", 
            "title": "carga_capa_gpx"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#eliminacapasmapa", 
            "text": "eliminaCapasMapa  Suprime todas las capas del mapa.", 
            "title": "eliminaCapasMapa"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#eliminacapasbasemapa", 
            "text": "eliminaCapasBaseMapa  Suprime las capas del tipo  BaseLayer .", 
            "title": "eliminaCapasBaseMapa"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#setfiltroprop", 
            "text": "setFiltroProp({\n   atributo :  valor ,\n   atributo :  valor \n})  Muestra en el mapa solamente los elementos que coincidan con el valor del atributo seleccionado.  Los datos tienen que existir en el GeoJSON cargado en el mapa.", 
            "title": "setFiltroProp"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#unsetfiltroprop", 
            "text": "unsetFiltroProp()  Elimina los filtros creados con  setfiltroProp .", 
            "title": "unsetFiltroProp"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#setfiltroids", 
            "text": "setFiltroIDS([ id1 , id2 , id3 ,...])  Muestra en el mapa solamente los elementos que coincidan con los identificadores (IDs) seleccionados.  Los datos tienen que existir en el GeoJSON cargado en el mapa.", 
            "title": "setFiltroIDS"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#unsetfiltroids", 
            "text": "unsetFiltroIDs()  Elimina los filtros creados con  setfiltroIDs .", 
            "title": "unsetFiltroIDs"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#setfiltrobd", 
            "text": "setFiltroBD([{\n   campo :  nombre de campo encriptado ,\n   valor :  valor \n}])  Muestra en el mapa solamente los elementos que coincidan con los campos que queremos filtrar.  Los datos no tienen por qu\u00e9 existir en el GeoJSON, deben existir en la Base de Datos IDErioja.", 
            "title": "setFiltroBD"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#unsetfiltrobd", 
            "text": "unsetFiltroBD()  Elimina los filtros creados con  setfiltroBD .", 
            "title": "unsetFiltroBD"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#abremodal", 
            "text": "abreModal( url , ancho , alto )  Abre un  iFrame  centrado en la patalla, por encima del mapa.", 
            "title": "abreModal"
        }, 
        {
            "location": "/metodos/metodos/#ejemplo", 
            "text": "!DOCTYPE html  html  head lang= es \n   meta charset= UTF-8 \n   title Test API IDErioja /title \n   style \n    body, html{\n      height: 100%;\n      border: 0;\n      padding: 0;\n      margin: 0;\n      background-color: #e7e7e7;\n      overflow: hidden;\n    }\n    #map{\n      top: 10px;\n      width: 100%;\n      height: 500px;\n      border: 1px solid cornflowerblue;\n    }\n    #botones{\n      margin-top: 10px;\n      width: 750px;\n      display: block;\n      margin-left: auto;\n      margin-right: auto;\n      border: 0px solid red;\n    }\n   /style \n   link rel= stylesheet  href= https://maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.4.0/css/font-awesome.min.css \n   /head \n   body \n     div id= botones \n       button type= button  id= ir_log Ir a Logro\u00f1o /button \n       button type= button  id= z_mas Zoom + /button \n       button type= button  id= z_menos Zoom - /button \n       button type= button  id= ir_a_id Ir al ID 4057 /button \n       button type= button  id= filtrar_municipio Filtrar los de Logro\u00f1o /button \n       button type= button  id= quitar_filtros Eliminar filtros /button \n       button type= button  id= z_todo Zoom elementos /button \n     /div \n     div id= map \n     /div \n     /body \n     script src= https://apigeo.larioja.org/iderioja.js /script \n     script src= https://code.jquery.com/jquery-1.11.3.min.js /script \n     script \n      var iderioja_config = {\n         consulta :  5872436f7150784e763446756d79744a756c6e4c4a513d3d  // Arboles\n      };\n      $( document ).ready(function() {\n        /* BOTONES EXTERNOS */\n        $( #ir_log ).click(function() {\n          mapa_iderioja.ir_a_coordenada(42.46121, -2.44205, 13);\n        });\n        $( #z_mas ).click(function() {\n          mapa_iderioja.zoom_mas();\n        });\n        $( #z_menos ).click(function() {\n          mapa_iderioja.zoom_menos();\n        });\n        $( #ir_a_id ).click(function() {\n          mapa_iderioja.ir_a_elemento(4057, 15);\n        });\n        $( #filtrar_municipio ).click(function() {\n          mapa_iderioja.filtro_propiedad( Municipio ,  Logro\u00f1o );\n        });\n        $( #quitar_filtros ).click(function() {\n          mapa_iderioja.filtro_eliminar();\n        }); // Ajustar a los elementos del mapa\n        $( #z_todo ).click(function() {\n        mapa_iderioja.ir_a_todo();\n        });\n        mapa_iderioja.crea_boton(' span id= nivel_zoom /span ',  alert , [ test! ]);\n        mapa_iderioja.captura_zoom( nivel_zoom );\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-check-circle',  filtro_propiedad , [ Municipio ,  Logro\u00f1o ]);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-eraser',  filtro_eliminar , []);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-crosshairs',  ir_a_todo , []);\n        mapa_iderioja.crea_boton('fa fa-bell-o',  abreModal , [ http://www.larioja.org , 800, 700]); });\n        $( #filtrar_municipio ).prop('disabled', true);\n          var interValRef = setInterval( checkState(); ,100);\n          function checkState(){\n            if(document.readyState == 'complete'){\n              clearInterval(interValRef);\n              $( #filtrar_municipio ).prop('disabled', false);\n            }\n          }\n     /script  /html", 
            "title": "Ejemplo"
        }, 
        {
            "location": "/licencia/", 
            "text": "Licencia\n\n\nSi desea utilizar la \nAPI js IDErioja\n, debe saber que la puede utilizar libremente para desarrollar mapas y servicios en l\u00ednea.\n\n\nAl hacer uso de la API debe tener en cuenta que este derecho no es exclusivo y que por su parte no puede ser transferido a terceros ni sublicenciado.\n\n\nEl \nGobierno de La Rioja\n se reserva el derecho de limitar o revocar los servicios que ofrece a trav\u00e9s de esta API, sin previo aviso y sin necesidad de justificaci\u00f3n.\n\n\nEn la medida que le resulte t\u00e9cnicamente posible, debe proporcionar informaci\u00f3n de reconocimiento en l\u00ednea, o bien hacerlo a trav\u00e9s de la documentaci\u00f3n o metadatos de su aplicaci\u00f3n.", 
            "title": "Licencia"
        }, 
        {
            "location": "/licencia/#licencia", 
            "text": "Si desea utilizar la  API js IDErioja , debe saber que la puede utilizar libremente para desarrollar mapas y servicios en l\u00ednea.  Al hacer uso de la API debe tener en cuenta que este derecho no es exclusivo y que por su parte no puede ser transferido a terceros ni sublicenciado.  El  Gobierno de La Rioja  se reserva el derecho de limitar o revocar los servicios que ofrece a trav\u00e9s de esta API, sin previo aviso y sin necesidad de justificaci\u00f3n.  En la medida que le resulte t\u00e9cnicamente posible, debe proporcionar informaci\u00f3n de reconocimiento en l\u00ednea, o bien hacerlo a trav\u00e9s de la documentaci\u00f3n o metadatos de su aplicaci\u00f3n.", 
            "title": "Licencia"
        }, 
        {
            "location": "/about/", 
            "text": "About\n\n\nLa \nAPI js IDERioja\n, est\u00e1 desarrollada por la \nSecci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Cartograf\u00eda\n, de la \nDirecci\u00f3n General de Urbanismo y Vivienda\n, en colaboraci\u00f3n con la \nDirecci\u00f3n General de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n\n del \nGobierno de La Rioja\n.\n\n\nhttp://www.iderioja.org\n\n\nhttp://twitter.com/iderioja", 
            "title": "About"
        }, 
        {
            "location": "/about/#about", 
            "text": "La  API js IDERioja , est\u00e1 desarrollada por la  Secci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Cartograf\u00eda , de la  Direcci\u00f3n General de Urbanismo y Vivienda , en colaboraci\u00f3n con la  Direcci\u00f3n General de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n  del  Gobierno de La Rioja .  http://www.iderioja.org  http://twitter.com/iderioja", 
            "title": "About"
        }
    ]
}